@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix time: <http://www.w3.org/2006/time#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat/pojem/drží-řidičský-průkaz> a owl:Class,
        owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    rdfs:domain <https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat/pojem/řidič-evidovaný-v-registru-řidičů> ;
    rdfs:range <https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat/pojem/řidičský-průkaz> ;
    skos:inScheme <https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat> ;
    skos:prefLabel "drží řidičský průkaz"@cs .

<https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat/pojem/jméno-držitele-řidičského-průkazu> a owl:Class,
        owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:conformsTo <https://www.e-sbirka.cz/eli/cz/sb/2000/361/2024-07-01/dokument/norma/cast_1/hlava_3/dil_2/par_105/odst_1/pism_a> ;
    dcterms:description "Řidičský průkaz obsahuje mj. jméno a příjmení držitele."@cs ;
    skos:inScheme <https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat> ;
    skos:prefLabel "Jméno držitele řidičského průkazu"@cs .

<https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat/pojem/název-obecního-úřadu-obce-s-rozšířenou-působností> a owl:Class,
        owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:conformsTo <https://www.e-sbirka.cz/eli/cz/sb/2000/361/2024-10-01/dokument/norma/cast_1/hlava_3/dil_2/par_105/odst_1/pism_i> ;
    dcterms:description "Řidičský průkaz obsahuje název úřadu, který řidičský průkaz vydal (což je vždy obecní úřad obce s rozšířenou působností)."@cs ;
    skos:inScheme <https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat> ;
    skos:prefLabel "Název obecního úřadu obce s rozšířenou působností"@cs .

<https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat/pojem/příjmení-držitele-řidičského-průkazu> a owl:Class,
        owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:conformsTo <https://www.e-sbirka.cz/eli/cz/sb/2000/361/2024-07-01/dokument/norma/cast_1/hlava_3/dil_2/par_105/odst_1/pism_a> ;
    dcterms:description "Řidičský průkaz obsahuje mj. jméno a příjmení držitele."@cs ;
    skos:inScheme <https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat> ;
    skos:prefLabel "Příjmení držitele řidičského průkazu"@cs .

<https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat/pojem/sídlí-na-adrese> a owl:Class,
        owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    rdfs:domain <https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat/pojem/obecní-úřad-obce-s-rozšířenou-působností> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/adresa> ;
    skos:inScheme <https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat> ;
    skos:prefLabel "sídlí na adrese"@cs .

<https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat/pojem/vydává-řidičský-průkaz> a owl:Class,
        owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    rdfs:domain <https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat/pojem/obecní-úřad-obce-s-rozšířenou-působností> ;
    rdfs:range <https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat/pojem/řidičský-průkaz> ;
    skos:inScheme <https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat> ;
    skos:prefLabel "vydává řidičský průkaz"@cs .

<https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat/pojem/účastník-provozu-na-pozemních-komunikacích> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-subjektu-práva> ;
    skos:definition "každý, kdo se přímým způsobem účastní provozu na pozemních komunikacích"@cs ;
    skos:inScheme <https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat> ;
    skos:prefLabel "Účastník provozu na pozemních komunikacích"@cs .

<https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat/pojem/řídí-vozidlo> a owl:Class,
        owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    rdfs:domain <https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat/pojem/řidič> ;
    rdfs:range <https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat/pojem/vozidlo> ;
    skos:inScheme <https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat> ;
    skos:prefLabel "řídí vozidlo"@cs .

<https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat/pojem/vozidlo> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    skos:definition "motorové vozidlo, nemotorové vozidlo nebo tramvaj"@cs ;
    skos:inScheme <https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat> ;
    skos:prefLabel "Vozidlo"@cs .

<https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat/pojem/řidič-evidovaný-v-registru-řidičů> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-subjektu-práva> ;
    rdfs:subClassOf <https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat/pojem/řidič> ;
    skos:broader <https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat/pojem/řidič> ;
    skos:definition "Registr řidičů obsahuje a) osobní údaje o řidiči motorového vozidla uvedené v řidičském průkazu a v mezinárodním řidičském průkazu, včetně digitalizované fotografie a digitalizovaného podpisu řidiče,"@cs ;
    skos:inScheme <https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat> ;
    skos:prefLabel "Řidič evidovaný v registru řidičů"@cs .

<https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat/pojem/obecní-úřad-obce-s-rozšířenou-působností> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-subjektu-práva> ;
    dcterms:description "Úřad vydávající řidičský průkaz je vždy obecním úřadem obce s rozšířenou působností."@cs ;
    skos:inScheme <https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat> ;
    skos:prefLabel "Obecní úřad obce s rozšířenou působností"@cs .

<https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat/pojem/řidičský-průkaz> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    skos:definition "Řidičský průkaz je veřejná listina, která osvědčuje řidičské oprávnění držitele a jeho rozsah a kterou držitel prokazuje své jméno, příjmení a podobu, jakož i další údaje v ní zapsané podle tohoto zákona."@cs ;
    skos:inScheme <https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat> ;
    skos:prefLabel "Řidičský průkaz"@cs .

<https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat/pojem/řidič> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-subjektu-práva> ;
    dcterms:description "Řidič je tedy i cyklista, nejen řidič motorových vozidel – neváže se na něj nutně řidičské oprávnění."@cs ;
    skos:definition "účastník provozu na pozemních komunikacích, který řídí motorové nebo nemotorové vozidlo anebo tramvaj; řidičem je i jezdec na zvířeti"@cs ;
    skos:inScheme <https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat> ;
    skos:prefLabel "Řidič"@cs .

<https://data.dia.gov.cz/příkladový-slovník-z-metodiky-popisu-dat> a owl:Ontology,
        skos:ConceptScheme ;
    dcterms:description "ukázkový slovník zákona o silničním provozu z metodiky. jedná se o příklad popisu; není garantován soulad tohoto slovníku s aktuálními zákony a jinými zdroji z této oblasti."@cs ;
    dcterms:modified [ a time:Instant ;
            time:inXSDDateTimeStamp "2025-01-05T19:58:34.887368"^^xsd:dateTimeStamp ] ;
    skos:prefLabel "Příkladový slovník z metodiky popisu dat"@cs .

