@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix ns1: <https://slovník.gov.cz/agendový/104/pojem/> .
@prefix ns2: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix time: <http://www.w3.org/2006/time#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/celková-plocha-obytných-místností-s-plochou-4-až-7-9-m2-je-položkou-číselníku-3209---plocha-bytu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3209 - Plocha bytu"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/celková-plocha-obytných-místností-s-plochou-4-až-7-9-m2> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3209---plocha-bytu> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Celková plocha obytných místností s plochou 4 až 7,9 m2 je položkou číselníku 3209 - Plocha bytu"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/celková-plocha-obytných-místností-s-plochou-8-a-více-m2-je-položkou-číselníku-3209---plocha-bytu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3209 - Plocha bytu"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/celková-plocha-obytných-místností-s-plochou-8-a-více-m2> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3209---plocha-bytu> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Celková plocha obytných místností s plochou 8 a více m2 je položkou číselníku 3209 - Plocha bytu"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/finanční-úřad-je-ve-státě> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Stát představuje Českou republiku jako správní jednotku pro zeměpisnou oblast se správním orgánem, který má pravomoc přijímat správní nebo politická rozhodnutí pro tuto oblast v právním a institucionálním rámci členského státu Evropské unie. Stát představuje statistickou územní jednotku Česká republika na úrovni NUTS 0 pro statistické účely ES."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/finanční-úřad> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/stát> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Finanční úřad je ve státě"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/identifikátor-adresy> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Jednoznačný identifikátor adresy v RSO"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/adresa> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Identifikátor adresy"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/identifikátor-budovy-dle-iskn> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Jednoznačný identifikátor v ISKN"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Identifikátor budovy dle ISKN"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/identifikátor-bytu> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Jednoznačný identifikátor bytu v RSO"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/byt> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Identifikátor bytu"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/identifikátor-statistické-budovy> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Pro budovu je v RSO generován bezvýznamový identifikátor statistické budovy (dále IDOB) platný po celou dobu životnosti objektu, který je jedinečný v rámci ČR. IDOB je desetimístný číselný nevýznamový identifikátor. Od toho se odvíjejí i jeho vlastnosti:
 - pevná délka na 10 pozic;
 -  bez levostranných nul. První pozice je vždy nenulové číslo, vzhledem k počtu budov a délce kódu není použito jiné číslo než 1;
-  konstrukce kódu je čistě numerický algoritmus bez jakékoliv závislosti, tzn. nepodléhá žádnému jinému kódování;
-  vlastní číslo je složeno z pořadového čísla (1. až 9. pozice) a kontrolní číslice (10. pozice), která je dopočítána pomocí algoritmu MODULO ADDO 11 a slouží ke kontrole platnosti daného identifikátoru."""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Identifikátor statistické budovy"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku--3202---podlahová-plocha-budovy> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3202 - Podlahová plocha budovy"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/podlahová-plocha-budovy> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3202---podlahová-plocha-budovy> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku  3202 - Podlahová plocha budovy"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku--76---způsob-využití-stavebního-objektu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 76 - Způsob využití stavebního objektu"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/způsob-využití-budovy> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-76---způsob-využití-stavebního-objektu> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku  76 - Způsob využití stavebního objektu"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-100---kraj> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 100 - Kraj"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/kraj> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-100---kraj> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 100 - Kraj"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-101---okres> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 101 - Okres"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/okres> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-101---okres> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 101 - Okres"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-1183---stavební-úřady-a-jiné-zpravodajské-jednotky> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 1183 - Stavební úřady a jiné zpravodajské jednotky"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/stavební-úřady-a-jiné-zpravodajské-jednotky> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-1183---stavební-úřady-a-jiné-zpravodajské-jednotky> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 1183 - Stavební úřady a jiné zpravodajské jednotky"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-28---poštovní-směrovací-čísla-čsú> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 28 - Poštovní směrovací čísla ČSÚ"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/poštovní-směrovací-číslo> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-28---poštovní-směrovací-čísla-čsú> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 28 - Poštovní směrovací čísla ČSÚ"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3041---číselník-druh-budovy> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3041 - Druh budovy"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/druh-domu-dle-sldb> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3041---druh-budovy> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3041 - Číselník Druh budovy"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3042---připojení-budovy-na-odpad> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3042 - Připojení budovy na odpad"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/připojení-budovy-na-odpad> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3042---připojení-budovy-na-odpad> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3042 - Připojení budovy na odpad"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3043---materiál-nosných-zdí-budovy> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3043 - Materiál nosných zdí budovy"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/materiál-nosných-zdí-budovy> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3043---materiál-nosných-zdí-budovy> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3043 - Materiál nosných zdí budovy"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3044---období-výstavby-nebo-rekonstrukce-domu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3044 - Období výstavby nebo rekonstrukce domu"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/období-výstavby-nebo-rekonstrukce-domu> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3044---období-výstavby-nebo-rekonstrukce-domu> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3044 - Období výstavby nebo rekonstrukce domu"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3046---připojení-budovy-na-plyn> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3046 - Připojení budovy na plyn"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/připojení-budovy-na-plyn> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3046---připojení-budovy-na-plyn> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3046 - Připojení budovy na plyn"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3047---počet-nadzemních-podlaží-domu-podle-sldb> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3047 - Počet nadzemních podlaží domu podle SLDB"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-nadzemních-podlaží-domu-dle-sldb> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3047---počet-nadzemních-podlaží-domu-podle-sldb> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3047 - Počet nadzemních podlaží domu podle SLDB"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3048---způsob-vytápění-budovy> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3048 - Způsob vytápění budovy"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/způsob-vytápění-domu-dle-sldb> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3048---způsob-vytápění-budovy> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3048 - Způsob vytápění budovy"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3049---typ-vlastníka-domu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3049 - Typ vlastníka domu"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/druh-vlastníka-domu-dle-sldb> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3049---typ-vlastníka-domu> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3049 - Typ vlastníka domu"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3050---připojení-budovy-na-vodovod> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3050 - Připojení budovy na vodovod"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/připojení-domu-na-vodovod-dle-sldb> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3050---připojení-budovy-na-vodovod> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3050 - Připojení budovy na vodovod"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3052---vybavenost-bytu-koupelnou--sprchovým> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3052 - Vybavenost bytu koupelnou, sprchovým koutem"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/vybavenost-bytu-koupelnou> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3052---vybavenost-bytu-koupelnou--sprchovým-koutem> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3052 - Vybavenost bytu koupelnou, sprchovým"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3053---obydlenost-bytu--trvale> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3053 - Obydlenost bytu (trvale)"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obydlenost-bytu--trvale> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3053---obydlenost-bytu--trvale> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3053 - Obydlenost bytu (trvale)"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3056---připojení-bytu-na-plyn> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3056 - Připojení bytu na plyn"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/připojení-bytu-na-plyn> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3056---připojení-bytu-na-plyn> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3056 - Připojení bytu na plyn"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3058---podlaží-bytu-v-budově> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3058 - Podlaží bytu v budově"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/poloha-bytu-dle-sldb> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3058---podlaží-bytu-v-budově> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3058 - Podlaží bytu v budově"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3061---připojení-bytu-na-vodovod> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3061 - Připojení bytu na vodovod"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/připojení-bytu-na-vodovod> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3061---připojení-bytu-na-vodovod> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3061 - Připojení bytu na vodovod"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3062---způsob-vytápění-bytu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3062 - Způsob vytápění bytu"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/způsob-vytápění-bytu> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3062---způsob-vytápění-bytu> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3062 - Způsob vytápění bytu"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3063---druh-energie-používané-k-vytápění-bytu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3063 - Druh energie používané k vytápění bytu"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/druh-energie-používané-k-vytápění-bytu> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3063---druh-energie-používané-k-vytápění-bytu> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3063 - Druh energie používané k vytápění bytu"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3064---vybavenost-bytu-záchodem> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3064 - Vybavenost bytu záchodem"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/vybavenost-bytu-záchodem> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3064---vybavenost-bytu-záchodem> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3064 - Vybavenost bytu záchodem"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3065---připojení-bytu-na-teplou-vodu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3065 - Připojení bytu na teplou vodu"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/připojení-bytu-na-teplou-vodu> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3065---připojení-bytu-na-teplou-vodu> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3065 - Připojení bytu na teplou vodu"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3198---typ-vlastníka-budovy> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3198 - Typ vlastníka budovy"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/druh-vlastníka-budovy> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3198---typ-vlastníka-budovy> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3198 - Typ vlastníka budovy"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3199---obydlenost-budovy> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3199 - Obydlenost budovy"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obydlenost-bytu> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3199---obydlenost-budovy> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3199 - Obydlenost budovy"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3200---zastavěná-plocha-budovy> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3200 - Zastavěná plocha budovy"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/zastavěná-plocha-budovy> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3200---zastavěná-plocha-budovy> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3200 - Zastavěná plocha budovy"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3201---obestavěný-prostor-budovy> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3201 - Obestavěný prostor budovy"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obestavěný-prostor-budovy> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3201---obestavěný-prostor-budovy> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3201 - Obestavěný prostor budovy"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3203---počet-všech-podlaží-budovy> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3203 - Počet všech podlaží budovy"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-všech-podlaží-budovy> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3203---počet-všech-podlaží-budovy> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3203 - Počet všech podlaží budovy"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3204---připojení-budovy-na-vodovod> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3204 - Připojení budovy na vodovod"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/připojení-budovy-na-vodovod> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3204---připojení-budovy-na-vodovod> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3204 - Připojení budovy na vodovod"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3205---způsob-vytápění-budovy> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3205 - Způsob vytápění budovy"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/způsob-vytápění-budovy> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3205---způsob-vytápění-budovy> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3205 - Způsob vytápění budovy"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3206---vybavenost-budovy-výtahem> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3206 - Vybavenost budovy výtahem"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/vybavení-budovy-výtahem> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3206---vybavenost-budovy-výtahem> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3206 - Vybavenost budovy výtahem"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3207---důvod-odstranění-stavby> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3207 - Důvod odstranění stavby"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/důvod-odstranění-stavby> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3207---důvod-odstranění-stavby> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3207 - Důvod odstranění stavby"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3208---obytná-plocha-bytu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3208 - Obytná plocha bytu"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obytná-plocha-bytu> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3208---obytná-plocha-bytu> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3208 - Obytná plocha bytu"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3209---plocha-bytu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3209 - Plocha bytu"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/celková-plocha-bytu> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3209---plocha-bytu> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3209 - Plocha bytu"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3210---počet-obytných-místností-bytu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3210 - Počet obytných místností bytu"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-obytných-místností-bytu> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3210---počet-obytných-místností-bytu> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3210 - Počet obytných místností bytu"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3223---vybavenost-bytu-kuchyní--kuchyňským> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3223 - Vybavenost bytu kuchyní, kuchyňským koutem"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/vybavenost-bytu-kuchyní> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3223---vybavenost-bytu-kuchyní--kuchyňským-koutem> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3223 - Vybavenost bytu kuchyní, kuchyňským"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-3316---obydlenost-bytu--obvykle> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3316 - Obydlenost bytu (obvykle)"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obydlenost-bytu-dle-sldb--obvyklý-pobyt> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3316---obydlenost-bytu--obvykle> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 3316 - Obydlenost bytu (obvykle)"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-42---část-obce> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 42 - Část obce"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/část-obce> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-42---část-obce> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 42 - Část obce"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-43---obec-a-vojenský-újezd> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 43 - Obec a vojenský újezd"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obec-a-vojenský-újezd> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-43---obec-a-vojenský-újezd> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 43 - Obec a vojenský újezd"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-44---městský-obvod--městská-část> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 44 - Městský obvod, městská část"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/městský-obvod--městská-část> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-44---městský-obvod--městská-část> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 44 - Městský obvod, městská část"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-45---matriční-úřad> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 45 - Matriční úřad"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/matriční-úřad> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-45---matriční-úřad> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 45 - Matriční úřad"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-46---finanční-úřad> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 46 - Finanční úřad"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/finanční-úřad> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-46---finanční-úřad> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 46 - Finanční úřad"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-47---základní-sídelní-jednotka> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 47 - Základní sídelní jednotka"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/základní-sídelní-jednotka> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-47---základní-sídelní-jednotka> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 47 - Základní sídelní jednotka"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-49---městský-obvod-v-hlavním-městě-praze> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 49 - Městský obvod v hlavním městě Praze"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/městský-obvod-v-hlavním-městě-praze> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-49---městský-obvod-v-hlavním-městě-praze> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 49 - Městský obvod v hlavním městě Praze"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-51---základní-územní-jednotka> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 51 - Základní územní jednotka"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/základní-územní-jednotka> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-51---základní-územní-jednotka> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 51 - Základní územní jednotka"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-52---územně-technická-jednotka> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 52 - Územně technická jednotka"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územně-technická-jednotka> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-52---územně-technická-jednotka> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 52 - Územně technická jednotka"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-53---základní-sídelní-jednotka-díl> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 53 - Základní sídelní jednotka díl"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/základní-sídelní-jednotka-díl> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-53---základní-sídelní-jednotka-díl> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 53 - Základní sídelní jednotka díl"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-55---statistický-obvod> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 55 - Statistický obvod"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistický-obvod> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-55---statistický-obvod> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 55 - Statistický obvod"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-5522---číselník-klasifikace-stavebních-děl--cz-cc> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 5522 - Klasifikace stavebních děl (CZ-CC)"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/klasifikace-stavebních-děl> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-5522---klasifikace-stavebních-děl--cz-cc> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 5522 - Číselník Klasifikace stavebních děl (CZ-CC)"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-5702---ne-ano> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 5702 - Ne ano"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/přesah-budovy-na-území-jiné-obce> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-5702---ne-ano> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 5702 - Ne ano"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-5770---druh-plynu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 5770 - Druh plynu"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/druh-plynu> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-5770---druh-plynu> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 5770 - Druh plynu"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-60---část-obce-díl> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 60 - Část obce díl"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/část-obce-díl> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-60---část-obce-díl> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 60 - Část obce díl"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-61---správní-obvody-obcí-s-pověřeným-obecním-úřadem> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 61 - Správní obvody obcí s pověřeným obecní úřadem"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/správní-obvod-pověřeného-obecního-úřadu> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-61---správní-obvody-obcí-s-pověřeným-obecním-úřadem> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 61 - Správní obvody obcí s pověřeným obecním úřadem"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-63---katastrální-území> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 63 - Katastrální území"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/katastrální-území> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-63---katastrální-území> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 63 - Katastrální území"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-65---správní-obvody-obcí-s-rozšířenou-působností> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 65 - Správní obvody obcí s rozšířenou působností"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/správní-obvod-obce-s-rozšířenou-působností> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-65---správní-obvody-obcí-s-rozšířenou-působností> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 65 - Správní obvody obcí s rozšířenou působností"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-66---ulice-a-veřejné-prostranství> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 66 - Ulice a veřejné prostranství"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/ulice-a-veřejné-prostranství> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-66---ulice-a-veřejné-prostranství> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 66 - Ulice a veřejné prostranství"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-69---statutární-město-a-hlavní-město-praha> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 69 - Statutární město a hlavní město Praha"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statutární-město-a-hlavní-město-praha> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-69---statutární-město-a-hlavní-město-praha> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 69 - Statutární město a hlavní město Praha"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-72---správní-obvod-v-hlavním-městě-praze> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 72 - Správní obvod v hlavním městě Praze"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/správní-obvod-v-hlavním-městě-praze> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-72---správní-obvod-v-hlavním-městě-praze> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 72 - Správní obvod v hlavním městě Praze"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-73---druh-domovního-čísla> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 73 - Druh domovního čísla"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/typ-čísla-domovního> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-73---druh-domovního-čísla> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 73 - Druh domovního čísla"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-75---způsob-využití-budovy> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 75 - Způsob využití budovy"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/typ-využití-budovy> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-75---způsob-využití-budovy> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 75 - Způsob využití budovy"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-97---stát> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 97 - Stát"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/stát> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-97---stát> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 97 - Stát"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-98---území> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 98 - Území"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/území> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-98---území> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 98 - Území"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku-99---region-soudržnosti> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 99 - Region soudržnosti"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/region-soudržnosti> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-99---region-soudržnosti> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku 99 - Region soudržnosti"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníkuk-3211---počet-obytných-místností-bytu-podle-sldb> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3211 - Počet obytných místností bytu podle SLDB"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-obytných-místností-bytu-dle-sldb> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3211---počet-obytných-místností-bytu-podle-sldb> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníkuk 3211 - Počet obytných místností bytu podle SLDB"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-připojena-na-plyn> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Připojení budovy na plyn charakterizuje možnosti využívání plynu a jeho zdroje z veřejné sítě či domovního zásobníku.
Veřejnou sítí se rozumí plynovodní síť zemního plynu, případně lokální síť nebo zásobník plynu s rozvodem pro více odběratelů. Plyn zavedený z veřejné sítě - jeho spotřeba se zaznamenává plynoměrem.
Plyn z domovního zásobníku - domovní zásobník na plyn může být na 1,2 tuny nebo 2,4 tuny. 
Za zdroj se nepovažují tlakové lahve na propan-butan - v těchto případech je budova "bez plynu". 
Není rozhodující, zda se plyn skutečně v budově spotřebovává.
V RSO jsou údaje plněny do atributu 3046 JPLN.
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3046.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3046 Zdroj údajů: data SLDB; výkaz Stav 7-99; RÚIAN"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_q> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/připojení-budovy-na-plyn> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je připojena na plyn"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-složena-z-porobných-bodů-polohopisu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Souřadnice X,Y lomového bodu hranice územního prvku (S-JTSK, WGS84,ETRS89-LAEA)"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_3> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/geometrie-polygonu-hranice> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/podrobný-bod-polohopisu> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je složena z porobných bodů polohopisu"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-v-katastrálním-území> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Katastrálním územím se rozumí technická jednotka, kterou tvoří místopisně uzavřený a v katastru nemovitostí společně evidovaný soubor nemovitostí."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/základní-sídelní-jednotka> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/katastrální-území> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je v katastrálním území"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-v-základní-sídelní-jednotce> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Základní sídelní jednotkou se rozumí jednotka představující části území obce s jednoznačnými územně technickými a urbanistickými podmínkami nebo spádová území seskupení objektů obytného nebo rekreačního charakteru."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistický-obvod> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/základní-sídelní-jednotka> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je v základní sídelní jednotce"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-vybavena-výtahem> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Vybavením budovy výtahem se rozumí takové vybavení budovy, které mohou uživatelé bytů v budově běžně využívat. 
V případě, že je budova vybavena pouze nákladním výtahem, který uživatelé bytu nemohou běžně užívat (např. v provozních budovách), považuje se za budovu bez výtahu.
V RSO jsou údaje plněny do atributu 3206 VYBUDVYT.
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3206.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3206 Zdroj údajů: data SLDB; RÚIAN"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_s> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/vybavení-budovy-výtahem> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je vybavena výtahem"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/katastrální-území-je-v-obci> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:conformsTo <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/2000/128/2025-03-01/dokument/norma/cast_1/hlava_1/dil_1/par_1> ;
    dcterms:description "Obec je základním územním samosprávným společenstvím občanů; tvoří územní celek, který je vymezen hranicí území obce (dle znění zákona č. 128/2000 Sb., o obcích (obecní zřízení), zákon č. 131/2000 Sb., o hlavním městě Praze, ve znění pozdějších předpisů."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/katastrální-území> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obec-a-vojenský-újezd> ;
    skos:definition "Obec je základním územním samosprávným společenstvím občanů; tvoří územní celek, který je vymezen hranicí území obce."@cs ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Katastrální území je v obci"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/kraj-je-v-regionu-soudržnosti> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Statistická územní jednotka na úrovni NUTS 2 (region soudržnosti) představuje neadministrativní jednotku, která slouží regionální politice a regionální statistice Evropské unie.
Název NUTS 2 Region soudržnosti (dříve Oblast) byl změněn dle Sdělení ČSÚ č. 363/2012 Sb., o změně v Klasifikaci územních statistických jednotek (CZ-NUTS).
Území regionu soudržnosti je dáno výčtem jednoho nebo více krajů."""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/kraj> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/region-soudržnosti> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Kraj je v regionu soudržnosti"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/kód-adresního-místa-rúian> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Jednoznačný identifikátor adresního místa RÚIAN"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/adresa> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Kód adresního místa RÚIAN"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/kód-stavebního-objektu-rúian> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Jednoznačný identifikátor stavebního objektu RÚIAN"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Kód stavebního objektu RÚIAN"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/kód-vchodu-stavebního-objektu-rúian> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Jednoznačný identifikátor vchodu stavebního objektu RÚIAN"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Kód vchodu stavebního objektu RÚIAN"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/kód-české-pošty> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Jednoznačný identifikátor v DDM České pošty"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/adresa> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Kód České pošty"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/matriční-úřad-je-ve-státě> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Stát představuje Českou republiku jako správní jednotku pro zeměpisnou oblast se správním orgánem, který má pravomoc přijímat správní nebo politická rozhodnutí pro tuto oblast v právním a institucionálním rámci členského státu Evropské unie. Stát představuje statistickou územní jednotku Česká republika na úrovni NUTS 0 pro statistické účely ES."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/matriční-úřad> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/stát> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Matriční úřad je ve státě"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-byt-s-celkovou-plochu-obytných-místnostní-4-až-7-9-m2> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Celkovou plochou obytných místností s plochou 4 až 7,9 m2 je součtem ploch všech obytných místností s plochou 4 až 7,9 m2.
Kvantitativní údaj o celkové ploše malých obytných místností bytu se uvádí po zaokrouhlení v celých číslech.
V RSO jsou údaje plněny do atributu 10035 BYTCEPLM4 jednak jako kvantitativní údaj a současně jako intervalová položka číselníku.
Kvantitativní údaj je uváděn v měrné jednotce m2 po zaokrouhlení v celých číslech. Platnost numerického atributu byla zahájena od 1.3.2001.
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3209 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3209
Zdroj údajů: data SLDB (Bytový list) do 2011"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_e> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/celková-plocha-obytných-místností-s-plochou-4-až-7-9-m2> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má byt s celkovou plochu obytných místnostní 4 až 7,9 m2"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu false .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-byt-s-celkovou-plochu-obytných-místnostní-8-a-více-m2> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Celkovou plochou obytných místností s plochou 8 a více m2 je součtem ploch všech obytných místností s plochou 8 a více m2.
V RSO jsou údaje plněny do atributu 10034 BYTCEPLM8 jednak jako kvantitativní údaj a současně jako intervalová položka číselníku.
Kvantitativní údaj je uváděn v měrné jednotce m2 po zaokrouhlení v celých číslech. Platnost numerického atributu byla zahájena od 1.3.2001.
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3209 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3209
Zdroj údajů: data SLDB (Bytový list) ) do 2011"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_e> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/celková-plocha-obytných-místností-s-plochou-8-a-více-m2> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má byt s celkovou plochu obytných místnostní 8 a více m2"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu false .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-byt-s-plochou-kuchyně--kuchyňského-koutu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Plochou kuchyně, kuchyňského koutu se rozumí vypočtená podlahová plocha příslušné místnosti.
V RSO jsou údaje plněny do atributu 10033 BYTPLKUCH jednak jako kvantitativní údaj a současně jako intervalová položka číselníku.
Kvantitativní údaj je uváděn v měrné jednotce m2 po zaokrouhlení v celých číslech. Platnost numerického atributu byla zahájena od 1.3.2001.
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3209 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3209
Zdroj údajů: data SLDB (Bytový list)"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_e> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/plocha-kuchyně--kuchyňského-koutu> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má byt s plochou kuchyně, kuchyňského koutu"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu false .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-byt-s-plochou-ostatních-prostor> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Plochou ostatních prostor bytu se rozumí vypočtená podlahová plocha příslušných prostor bytu.
V RSO jsou údaje plněny do atributu 10036 BYTPLOSTA jednak jako kvantitativní údaj a současně jako intervalová položka číselníku.
Kvantitativní údaj je uváděn v měrné jednotce m2 po zaokrouhlení v celých číslech. Platnost numerického atributu byla zahájena od 1.3.2001.
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3209 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3209
Zdroj údajů: data SLDB (Bytový list)"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_e> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/plocha-ostatních-prostor-bytu> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má byt s plochou ostatních prostor"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu false .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-byt-s-počtem-obytných-místností-s-plochou-4-až-7-9-m2> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Počet obytných místností s plochou 4 až 7,9 m2  představuje součet obytných místností bytu příslušné velikosti.
V RSO jsou údaje plněny do atributu 10032 BYTPOBYM4. 
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 0184 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=184
Zdroj údajů: data SLDB (Bytový list)"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_f> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-obytných-místností-s-plochou-4-až-7-9-m2> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má byt s počtem obytných místností s plochou 4 až 7,9 m2"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu false .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-byt-s-počtem-obytných-místností-s-plochou-8-a-více-m2> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Počet obytných místností s plochou 8 a více m2  představuje součet obytných místností bytu příslušné velikosti.
V RSO jsou údaje plněny do atributu 10031 BYTPOBYM8K. 
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 0184 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=184
Zdroj údajů: data SLDB (Bytový list)"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_f> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-obytných-místností-s-plochou-8-a-více-m2> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má byt s počtem obytných místností s plochou 8 a více m2"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu false .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-celkovou-plochu-bytu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Celková plocha bytu představuje plochu všech obytných místností, kuchyně, kuchyňského koutu i ostatních prostor bytu (plochu příslušenství bytu, předsíň, apod.). Je to plocha měřená uvnitř obvodových stěn bytu, nezahrnuje tedy sklep, balkon, lodžii (ani zasklenou). V RSO jsou údaje plněny do atributu 3209 CELPLOBY jednak jako kvantitativní údaj a současně jako intervalová položka číselníku.
Kvantitativní údaj je uváděn v měrné jednotce m2 po zaokrouhlení v celých číslech. Platnost numerického atributu byla zahájena od 1.3.2001.
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3209 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001. https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3209
 Zdroj údajů: data SLDB"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_e> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/celková-plocha-bytu> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má celkovou plochu bytu"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu false .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-druh-domu-dle-sldb> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Druh domu dle SLDB představuje převažující využití domu pro bytové a ubytovací účely dle sčítání lidu, domů a bytů.
Zařazují se i domy bez bytů, pokud jsou určeny k dlouhodobému nebo trvalému společnému ubytování jednotlivých osob, příp. domácností (např. domovy důchodců, ústavy sociální péče všech druhů, kláštery, domovy mládeže, apod.). V případech, kdy budova slouží k více účelům, je pro druh domu rozhodující převažující funkce. V RSO jsou údaje plněny do atributu 3041 JDRUHDO.
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3041.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3041 Zdroj údajů: územní příprava SLDB, data SLDB"""@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/druh-domu-dle-sldb> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má druh domu dle SLDB"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-druh-energie-používané-k-výtápění-bytu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Energií k vytápění bytu se rozumí druh hlavní (převažující) energie, resp. druh paliva, používaný k vytápění bytu.
V RSO jsou údaje plněny do atributu 3063 KVYTENE. 
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3063 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3063
Zdroj údajů: data SLDB"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_g> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/druh-energie-používané-k-vytápění-bytu> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má druh energie používané k výtápění bytu"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu false .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-druh-plynu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Ke sledovaným druhům plynu patří:
LPG (propan, butan a jejich směsi);
CNG (stlačený zemní plyn);
bioplyn, skládkový plyn;
degazační (důlní) plyn;
ostatní (koksárenský aj.);
V RSO jsou údaje plněny do atributu 5770 DRUHPLYN.
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 5770 a jeho platnost byla zahájena od 1.1.2010.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=5770 Zdroj údajů: výkaz Stav 7-99"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_q> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/druh-plynu> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má druh plynu"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-druh-vlastníka> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Druh vlastníka budovy představuje charakteristiku oprávněné osoby, fyzické osoby, družstva, obce, ostatní právnické osoby.                                               Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3198. https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3198 Zdroj údajů: jednorázově RÚIAN-ISKN; data SLDB; výkaz STAV 7-99"@cs,
        """Druhem vlastníka domu se rozumí základní charakteristika fyzické nebo právnické osoby vlastníka dle sčítání lidu, domů a bytů.
Vlastníkem domu může být fyzická nebo právnická osoba. V případě spoluvlastnictví byl uveden vlastník s převažujícím vlastnictvím. 
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3049.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3049 Zdroj údajů: data SLDB"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_f> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/druh-vlastníka-budovy>,
        <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/druh-vlastníka-domu-dle-sldb> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má druh vlastníka"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-důvod-odstranění> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Důvodem odstranění stavby se rozumí odstranění budovy nebo její části (bytu) z titulu žádosti majitele, nařízení stavebního úřadu či vlivem živelné události; dále vlivem stavební úpravy a použitím či přeměnou na rekreační a jiné účely.
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3207.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3207 Zdroj údajů: výkaz STAV 4-99 do roku 2012 včetně"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_s> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/důvod-odstranění-stavby> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má důvod odstranění"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-geometrii-polygonu-hranice> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Množina lomových bodů hranice územního prvku (planární a polygonvá topologie)"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_3> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/geometrie-polygonu-hranice> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má geometrii polygonu hranice"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-hlavní-topné-médium> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Topné médium představuje prostředek, kterým se v budově vytápí hlavním způsobem. V RSO jsou údaje plněny do atributu 5769 TOPMEHL.
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 5769. https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=5769
Zdroj údajů: výkaz Stav 7-99"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_r> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/topné-médium---hlavní> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má hlavní topné médium"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-klasifikaci-stavebních-děl> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Budovy jsou klasifikovány podle převažujícího užívání. Budovy užívané nebo určené k několika účelům (v budově jsou např. byty, úřad a zdravotnické zařízení) jsou označeny jediným klasifikačním kódem. V RSO jsou údaje plněny do atributu 5522 CZCC.
Číselník v SMS ČSÚ je označen kódem 5522
Zdroje údajů: data SLDB ; výkaz STAV 7-99; odvozování ze způsobu využití budovy ISKN, RÚIAN na základě převodníku;"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_m> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/klasifikace-stavebních-děl> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má klasifikaci stavebních děl"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-materiál-nosných-zdí> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Za nosné zdi se považují ty, které nesou stropy a střechu. Při určování převažujícího materiálu nosných konstrukcí se nepřihlíží k materiálu základů ani příček. Jsou-li nosné konstrukce více materiálů, uvede se převažující materiál. Při určování převažujícího materiálu nosných zdí se nepřihlíží k materiálu základů ani příček. Jsou-li nosné zdi z více materiálů, uvede se převažující materiál (kromě kombinace kámen a cihly).                                                                             V RSO jsou údaje plněny do atributu 3043 JMATERZ.
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3043. https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3043 Zdroj údajů: data SLDB; výkaz Stav 7-99; RÚIAN"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_n> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/materiál-nosných-zdí-budovy> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má materiál nosných zdí"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-období-výstavby-nebo-rekonstrukce> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Za období výstavby či rekonstrukce domu se považuje období, kdy byl dům předán do užívání (tzn. kolaudace), případně proběhla jeho významná rekonstrukce. Za rekonstrukci je považována stavební činnost, při níž byla část nosných nebo obvodových zdí nahrazena novými nebo došlo-li k přístavbě domu, která je větší než dům původní a přitom byly modernizovány i byty. V případě rekonstruovaných domů (viz definice rekonstrukce) je uváděn časový údaj této rekonstrukce. Údaj se vztahuje na celou populaci domů ve věcném vymezení dle SLDB. V RSO jsou údaje plněny do atributu 3044 JOBDVYS. Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3044. https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3044 Zdroj údajů: data SLDB"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_c> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/období-výstavby-nebo-rekonstrukce-domu> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má období výstavby nebo rekonstrukce"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-obestavěný-prostor> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Obestavěný prostor budovy je součet obestavěných prostor základů, spodní a vrchní části objektu a zastřešení. Obestavěný prostor základů je dán kubaturou základových konstrukcí. 
Obestavěný prostor objektu a zastřešení je ohraničen vnějšími plochami obvodových konstrukcí, dole rovinou spodní úrovně podlahové konstrukce a nahoře vnějšími plochami střechy.                                                                                                          V RSO jsou údaje plněny do atributu 3201 OBEPROBUD jednak jako kvantitativní údaj a současně jako intervalová položka číselníku.  Kvantitativní údaj je evidován v měrné jednotce m3.                                                                         Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3201. https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3201 Zdroj údajů: výkaz Stav 7-99 (do roku 2012); RÚIAN"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_j> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obestavěný-prostor-budovy> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má obestavěný prostor"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-obydlenost-bytu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Obydleností bytu se rozumí statut bytu z hlediska evidované obydlenosti či neobydlenosti bytu a důvody jeho neobydlenosti.
V RSO jsou údaje plněny do atributu 10060 OBYBYT.
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3199 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3199
Zdroj údajů: ISEO (jen pro budovy s 1 bytem a omezená platnost), RÚIAN ?? od 2018 ??, bude SLDB 2021"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_d> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obydlenost-bytu> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má obydlenost bytu"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu false .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-obydlenost-bytu--trvale> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Obydleností bytu se rozumí statut bytu z hlediska obydlenosti či neobydlenosti bytu včetně důvodů jeho neobydlenosti na základě trvalého pobytu osob zjištěného při Sčítání lidu, domů a bytů.
Byt je obydlen trvale, jestliže je v něm hlášena alespoň jedna osoba k trvalému pobytu.
Byt je obydlen přechodně, jestliže slouží pouze k přechodnému bydlení (např. z důvodu zaměstnání, studia).
Neobydlený byt - všechny ostatní případy. 
Mezi neobydlené byty patří i byty dosud neobsazené v kolaudovaných domech, byty v rekreačních chalupách nevyčleněných z bytového fondu, byty dočasně uvolněné k jiným účelům než k bydlení.
V RSO jsou údaje plněny do atributu 3053 KOBYDLE. 
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3053 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001.n https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3053
Zdroj údajů: data SLDB (Bytový list) do 2011 ???, RÚIAN (automaticky) od kdy 20183  ???"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_d> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obydlenost-bytu--trvale> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má obydlenost bytu (trvale)"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu false .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-obydlenost-bytu-dle-sldb--obvyklý-pobyt> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Obydleností bytu se rozumí statut bytu z hlediska obydlenosti či neobydlenosti bytu včetně důvodů jeho neobydlenosti na základě obvyklého pobytu osob zjištěného při Sčítání lidu, domů a bytů.
Byt je obydlen trvale, jestliže je v něm hlášena alespoň jedna osoba k trvalému pobytu.
Byt je obydlen přechodně, jestliže slouží pouze k přechodnému bydlení (např. z důvodu zaměstnání, studia).
Neobydlený byt - všechny ostatní případy. 
Mezi neobydlené byty patří i byty dosud neobsazené v kolaudovaných domech, byty v rekreačních chalupách nevyčleněných z bytového fondu, byty dočasně uvolněné k jiným účelům než k bydlení.
V RSO jsou údaje plněny do atributu 3316 BYTOBYDLOP. 
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3316 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3316
Zdroj údajů: data SLDB (Bytový list), do 2011 ???"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_d> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obydlenost-bytu-dle-sldb--obvyklý-pobyt> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má obydlenost bytu dle SLDB (obvyklý pobyt)"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu false .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-obytnou-plochu-bytu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Obytnou plochou bytu se rozumí podlahová plocha obytných místností.
Znamená to, že se do plochy zahrnuje i kuchyň, pokud má plochu 8 m2 a větší (do roku 2001 bez kuchyně). 
V RSO jsou údaje plněny do atributu 3208 OBYTPLOBY jednak jako kvantitativní údaj a současně jako intervalová položka číselníku.
Kvantitativní údaj je uváděn v měrné jednotce m2 po zaokrouhlení v celých číslech. Platnost numerického atributu byla zahájena od 1.3.2001.
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3209 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001. https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3208
Zdroj údajů: výkaz Stav 7-99 (jen za budovy s 1 bytem či nástavbu apod.); data SLDB (Bytový list) do 2011"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_e> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obytná-plocha-bytu> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má obytnou plochu bytu"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu false .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-podlahovou-plochu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Podlahová plocha budovy představuje celkovou využitelnou podlahovou plochu budovy (vč. půdy). Do této plochy se nezahrnují stavební plochy (např. plochy nosných, dělících nebo jiných konstrukcí – sloupy, pilíře, příčky, komíny). Podlahová plocha zpravidla odpovídá ploše užitné, která je jedním z údajů o stavbě v dokumentaci stavby (viz obsah dokumentace podle vyhlášky č. 499/2006 Sb.).  V RSO jsou údaje plněny do atributu 3202 PODPLOBUD jednak jako kvantitativní údaj a současně jako intervalová položka číselníku. Kvantitativní údaj je evidován v měrné jednotce m2. Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3202. https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3202 Zdroj údajů: výkaz Stav 7-99; RÚIAN"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_k> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/podlahová-plocha-budovy> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má podlahovou plochu"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-polohu-bytu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Podlaží bytu představuje polohu bytu v rámci budovy z hlediska jeho umístění na nadzemním podlaží.
U bytu ve dvou podlažích je uvedeno nižší (mimo "přízemí a 1. poschodí" u bytu ve dvoupodlažním rodinném domku).
Suterén, sklep se uvede u bytu, jehož podlaha je pod úrovní terénu. Tzv. mezanin se počítá za první poschodí, poschodí nad ním za druhé atd. Podkroví se považuje za další patro domu.
V RSO jsou údaje plněny do atributu 3058 KPOLOHA. 
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3058 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3058
Zdroj údajů: data SLDB (Bytový list)"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_c> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/poloha-bytu-dle-sldb> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má polohu bytu"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu false .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-počet-bytů> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Počtem bytů v budově se rozumí součet bytů, do kterého se zahrnou všechny byty trvale obydlené jako stavebně technické jednotky (tzn. administrativně rozdělený byt se počítá jako jeden byt) a dále všechny neobydlené byty i byty uvolněné dočasně k jiným účelům než k bydlení. 
V RSO jsou údaje plněny do atributu 3034 KATCBYT jednak jako kvantitativní údaj a současně jako intervalová položka číselníku.
Kvantitativní údaj je evidován v měrné jednotce byt, klasifikace počtu bytů je v SMS ČSÚ označena kódem 3034. https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3034 
Zdroj údajů: data SLDB (Domovní list); výkaz Stav 7-99; RÚIAN"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_h> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-bytů-v-budově> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má počet bytů"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-počet-nadezmních-podlaží> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Počtem nadzemních podlaží domu dle sčítání lidu, domů a bytů se rozumí počet, resp. intervalové vyjádření nadzemních podlaží, přičemž za nadzemní podlaží se považují přízemí, tzv. mezanin, každé poschodí a podkroví. Suterén není nadzemní podlaží. První nadzemní podlaží je konstrukční podlaží domu umístěné na úrovni okolního terénu, popřípadě výše, a to po celém obvodu domu bez ohledu na to, zda jsou na něm umístěny byty, nebytové prostory nebo společné prostory domu. Přízemní budovy jsou jednopodlažní. Stojí-li budova na svahu tak, že okolní terén je v předním traktu výše než v zadním či obráceně, a má tak z každé strany jiný počet podlaží, uvede se tolik podlaží, kolik jich je vidět na straně hlavního vchodu. Je uváděn počet nadzemních podlaží, nikoliv počet poschodí.                                Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3047. https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3047 Zdroj údajů: data SLDB"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_l> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-nadzemních-podlaží-domu-dle-sldb> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má počet nadezmních podlaží"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-počet-obydlených-bytů> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Počtem bytů v budově, resp. obydlených bytů, se rozumí součet bytů, do kterého se zahrnou všechny byty trvale obydlené jako stavebně technické jednotky (tzn. administrativně rozdělený byt se počítá jako jeden byt) a dále všechny neobydlené byty i byty uvolněné dočasně k jiným účelům než bydlení. 
Počet bytů v domě se rovná součtu bytů trvale obydlených, neobydlených a dočasně uvolněných k jiným účelům než k bydlení.
V RSO jsou údaje plněny do atributu 10008 KATOBYT jednak jako kvantitativní údaj (v exportech uváděn jako položka SUM_BYT) a současně jako intervalová položka číselníku.
Kvantitativní údaj je uváděn v měrné jednotce byt, číselník klasifikace počtu bytů je v SMS ČSÚ označen kódem 3034, jejich platnost byla zahájena od 1.3.2001. https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3034
Zdroj údajů: data SLDB (Domovní list); jednorázově ROB (březen, prosinec 2011); výkaz Stav 7-99; RÚIAN (obydlenost nastavena automaticky)."""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_g> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-obydlených-bytů-v-budově> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má počet obydlených bytů"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu false .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-počet-obytných-místnostní-bytu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Obytná místnost je místnost, která je přímo větratelná a osvětlená, lze ji přímo nebo dostatečně nepřímo vytápět a svým uspořádáním a vybavením je určena k celoročnímu bydlení.
Počet obytných místností bytu představuje součet všech obytných místností bytu. 
Obytná místnost je část bytu (zejména obývací pokoj, ložnice, jídelna, kuchyň), která je určena k bydlení a má podlahovou plochu minimálně 8 m2; pokud tvoří byt jediná obytná místnost, musí mít podlahovou plochu nejméně 16 m2 (viz ČSN 73 4301). Kuchyňský kout, resp. kuchyň menší než 8 m2 není považován za obytnou místnost.
Kuchyně, která má plochu nejméně 8 m2 (včetně plochy kuchyňské linky) a splňuje podmínky vyhlášky MMR č. 137/1998 Sb., v pozdějším znění, jakož i mezinárodní doporučení, je obytnou místností. 
V RSO jsou údaje plněny do atributu 3210 POCOBYMIST. 
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3210 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3210
Zdroj údajů: výkaz Stav 7-99 (jen za budovy s 1 bytem či nástavbu s bytem apod.); data SLDB (Bytový list)"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_f> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-obytných-místností-bytu> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má počet obytných místnostní bytu"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu false .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-počet-obytných-místnostní-bytu-dle-sldb> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Počet obytných místností bytu představuje součet všech obytných místností bytu s plochou 8 m2 a více dle sčítání lidu, domů a bytů.
V RSO jsou údaje plněny do atributu 3211 POCOBMSLDB. 
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3211 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3211
Zdroj údajů: data SLDB"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_f> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-obytných-místností-bytu-dle-sldb> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má počet obytných místnostní bytu dle SLDB"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu false .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-počet-všech-podlaží> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Počtem všech podlaží budovy se rozumí součet nadzemních a podzemních podlaží v budově. 
Je-li budova celá podsklepená, pak se započítává i toto podzemní podlaží. Pro statistické účely se obyvatelné podkroví (zpravidla u rodinných domů) považuje jako samostatné nadzemní podlaží.
 Kvantitativní údaj je evidován v měrné jednotce podlaží.                                                                                Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3203. https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3203 Zdroj údajů: data SLDB a výkaz Stav 7-99; RÚIAN"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_l> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-všech-podlaží-budovy> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má počet všech podlaží"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-psč> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Poštovní směrovací číslo (dále PSČ) je číselným označením územního obvodu adresní pošty. Číselník PSČ je SMS označen číslem 0028. Obsahem číselníku jsou jednak územní PSČ a jednak PSČ organizací. https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=28"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_b> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/poštovní-směrovací-číslo> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má PSČ"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-přesah-na-území-jiné-obce> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Pokud území obce nebo jeho část je součástí katastrálního území jiné obce, označuje se jako přesah budovy či skupiny budov na území jiné obce (zákon č. 106/2016 Sb.).
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 5702.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=5702"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/přesah-budovy-na-území-jiné-obce> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má přesah na území jiné obce"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-připojení-bytu-na-plyn> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Připojením bytu na plyn se rozumí skutečnost, zda v bytě je plyn zaveden či nikoliv a z jakého zdroje (veřejný, domovní).
V RSO jsou údaje plněny do atributu 3056 KPLYN. 
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3056 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3056
Zdroj údajů: data SLDB"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_h> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/připojení-bytu-na-plyn> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má připojení bytu na plyn"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu false .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-připojení-bytu-na-teplou-vodu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Připojením bytu na teplou vodu představuje kvalitativní znak vybavení bytu dle sčítání lidu, domů a bytů.
V RSO jsou údaje plněny do atributu 3065 KZDTEPV. 
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3065 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3065
Zdroj údajů: data SLDB (Bytový list)"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_h> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/připojení-bytu-na-teplou-vodu> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má připojení bytu na teplou vodu"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu false .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-připojení-bytu-na-vodovod> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Připojením bytu na vodovod se rozumí vybavenost bytu vodovodem.
V RSO jsou údaje plněny do atributu 3061 KVODOVD. 
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3061 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3061
Zdroj údajů: data SLDB"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_h> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/připojení-bytu-na-vodovod> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má připojení bytu na vodovod"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu false .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-připojení-na-odpad> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Připojení budovy na odpad charakterizuje možnosti odvádění odpadních vod. Připojením budovy na odpad se rozumí, zda má dům domovní přípojku na kanalizační síť (veřejnou), vlastní domácí čističku odpadních vod, žumpu, jímku či septik, nebo zda je bez kanalizace a jímky (přímý odpad do terénu či vodoteče). Je-li dům napojen např. na jímku výrobního (např. zemědělského) objektu, je uvedena \"jímka\". Rozhodující pro vyplnění otázky je likvidace splaškových, nikoliv dešťových vod. Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3042. https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3042 Zdroj údajů: data SLDB; výkaz Stav 7-99; RÚIAN"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_p> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/připojení-budovy-na-odpad> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má připojení na odpad"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-připojení-na-vodovod> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Připojení domu na vodovod charakterizuje možnosti zásobování vodou (v domě, mimo dům) i charakter vodovodu (veřejný, soukromý) dle sčítání lidu, domů a bytů.
Vodovod v domě - z veřejné sítě je vodovod vybudovaný pro celou obec nebo její část.
Vodovod v domě - domácí je vybudován jen pro jeden dům nebo pro malou skupinu domů. Mezi domácí vodovody patří také vodovody různých provozoven, zemědělských podniků apod.
Vodovod mimo dům je zaveden na dvoře, do vedlejší budovy apod.
V RSO jsou údaje plněny do atributu 3050 JVODOVD. 
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3050 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3050 
Zdroj údajů: data SLDB (Domovní list); RÚIAN"""@cs,
        """Připojením budovy na vodovod se rozumí vybavenost budovy z titulu napojení na vodovod.
Budova s vodovodem  znamená, že je budova napojena na vodovod z veřejné sítě nebo na vodovod domácí (ze studny). 
V RSO jsou údaje plněny do atributu 3204 PRIBUDVOD. 
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3204 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3204 
Zdroj údajů: data SLDB (Domovní list); RÚIAN"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_o> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/připojení-budovy-na-vodovod>,
        <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/připojení-domu-na-vodovod-dle-sldb> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má připojení na vodovod"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-typ-využití> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Typ využití budovy představuje kvalifikovaný převodník mezi využitím nemovitosti dle Souboru popisných informací katastru nemovitostí (platným do roku 2001 včetně), dále způsobem využití budovy dle Informačního systému katastru nemovitostí (platným od roku 2001 včetně) a dle RÚIAN. 
Jeho účelem je souhrnně postihnout strukturu využití budov nad celou populací budov. Je alternativní informací mezi atributem Klasifikace stavebních děl CZ-CC (ČSÚ) a atributem způsob využití budovy (ČÚZK).
Číselník v SMS ČSÚ je označen kódem 0075. https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=75
Zdroj údajů: RSO"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_m> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/typ-využití-budovy> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má typ využití"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-typ-čísla-domovního> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Na územní členění státu navazuje technické členění dle katastrálního zákona, a dále sídelní a statistické členění dle zákona o státní statistické službě a dle zákona o sčítání lidu, domů a bytů."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_b> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/typ-čísla-domovního> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má typ čísla domovního"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-ulici> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:conformsTo <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/2000/128/2025-01-01/dokument/norma/cast_1/hlava_1/dil_4/par_34> ;
    dcterms:description """Kód ulice a jiných veřejných prostranství je číselný prostorový identifikátor prvku prostorové identifikace „ulice a jiné veřejné prostranství“, který je jednoznačný v rámci České republiky. 
Název ulice a jiných veřejných prostranství (dále UVP) je slovním prostorovým identifikátorem územního prvku ulice a veřejné prostranství, který je určen rozhodnutím obce. Je jedinečný v rámci obce a může být změněn.
Číselník ulic a ostatních veřejných prostranství je v SMS ČSÚ označen kódem 66 https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=66"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_b> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/ulice-a-veřejné-prostranství> ;
    skos:definition "Veřejným prostranstvím jsou všechna náměstí, ulice, tržiště, chodníky, veřejná zeleň, parky a další prostory přístupné každému bez omezení, tedy sloužící obecnému užívání, a to bez ohledu na vlastnictví k tomuto prostoru."@cs ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má ulici"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-vedlejší-topné-médium> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Topné médium představuje prostředek, kterým se v budově vytápí doplňkovým způsobem. V RSO jsou údaje plněny do atributu 10045 TOPMEVED.
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 5769. https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=5769
Zdroj údajů: výkaz Stav 7-99"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_r> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/topné-médium---vedlejší> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má vedlejší topné médium"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-vybavenost-bytu-koupelnou> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Vybavenost bytu koupelnou, sprchovým koutem představuje kvalitativní znak vybavení bytu dle sčítání lidu, domů a bytů.
V RSO jsou údaje plněny do atributu 3052 KKOUPEL. 
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3052 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3052
Zdroj údajů: data SLDB (Bytový list) do 2011"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_i> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/vybavenost-bytu-koupelnou> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má vybavenost bytu koupelnou"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu false .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-vybavenost-bytu-kuchyní> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Za kuchyň je považována samostatná obytná místnost, která je svým vybavením a vnitřním uspořádáním určena k přípravě jídel. 
Kuchyňský kout je součástí obytné místnosti a není oddělen zdí.
V RSO jsou údaje plněny do atributu 3223 BYTKUCH.
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3223 a jeho platnost byla zahájena od 1.1.2009.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3223
Zdroj údajů: data SLDB"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_i> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/vybavenost-bytu-kuchyní> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má vybavenost bytu kuchyní"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu false .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-vybavenost-bytu-záchodem> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Vybavenost bytu záchodem představuje kvalitativní znak vybavení bytu dle sčítání lidu, domů a bytů.
V RSO jsou údaje plněny do atributu 3064 KZACHOD. 
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3064 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3064
Zdroj údajů: data SLDB (Bytový list)"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_i> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/vybavenost-bytu-záchodem> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má vybavenost bytu záchodem"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu false .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-zastavenou-plochu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Zastavěnou plochou stavebního objektu se rozumí plocha ohraničená pravoúhlými průměty vnějšího líce obvodových konstrukcí všech nadzemních i podzemních podlaží do vodorovné roviny. Plochy lodžií a arkýřů se započítávají.                                                V RSO jsou údaje plněny do atributu 3202 PODPLOBUD jednak jako kvantitativní údaj a současně jako intervalová položka číselníku.
Kvantitativní údaj je evidován v měrné jednotce m2. Platnost byla zahájena od 1.3.2001.
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3200 a jeho platnost byla zahájena 1.3.2001. https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3200 
Zdroj údajů: výkaz Stav 7-99 (do roku 2012); RÚIAN"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_i> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/zastavěná-plocha-budovy> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má zastavenou plochu"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-způsob-vytápění> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Způsobem vytápění budovy se rozumí vytápění budovy centrálním, lokálním či jiným způsobem; uvádí se převažující způsob vytápění v budově.             V RSO jsou údaje plněny do atributu 3205 ZPVYTBUD. 
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3205 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3205 
Zdroj údajů: data SLDB (Domovní list); RÚIAN"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_r> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/způsob-vytápění-budovy> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má způsob vytápění"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-způsob-vytápění-bytu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Způsob vytápění bytu představuje charakteristiku zásobování bytu teplem dle sčítání lidu, domů a bytů.
Zjišťuje se způsob vytápění používaný ve větší části bytu.
Ústřední vytápění je vytápění zdrojem tepla umístěným mimo byt nebo umístěným v místnosti k tomu určené včetně sklepa v rodinném domě s jedním bytem. Jako ústřední s kotelnou v domě se označí i etážové topení, jestliže kotel etážového topení je umístěn sice v bytě, ale ve zvláštní místnosti určené pouze k tomuto účelu.
Etážové topení s kotlem v bytě je topení zřízené pouze pro jeden byt, je napojeno na jeden tepelný zdroj a je obsluhováno uživatelem bytu přímo. Za umístění tepelného zdroje (kotle) v bytě se považuje umístění např. v kuchyni, v předsíni, v koupelně. 
Rozlišení ústředního a etážového topení u rodinných domků s jedním bytem:
- ústřední topení - kotelna mimo byt nebo v bytě, ale ve zvláštní místnosti k tomu určené;
- etážové topení - kotel součástí některé části bytu (kuchyně, koupelny, apod.).
V RSO jsou údaje plněny do atributu 3062 KVYTAPE. 
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3062 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3062
Zdroj údajů: data SLDB"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_g> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/způsob-vytápění-bytu> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má způsob vytápění bytu"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu false .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-způsob-vytápění-domu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Způsob vytápění domu charakterizuje zásobování domu teplem dle sčítání lidu, domů a bytů.
U domů s ústředním nebo dálkovým topením se rozlišuje umístění kotelny (dálkové topení, bloková kotelna nebo kotelna v domě) a druh používaného paliva (pevná, případně plyn a ostatní). Ústřední vytápění je vytápění zdrojem tepla umístěným mimo byt; v případě rodinných domků - je-li pro dva (nebo více) bytů jeden zdroj tepla - uvádí se ústřední topení; u jednobytového rodinného domku se za ústřední topení považuje takové, kde kotelna (kotel - zdroj tepla) je mimo byt (např. ve sklepě) nebo ve zvláštní místnosti k tomu určené.
V RSO jsou údaje plněny do atributu 3048 JUSTOPE.
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3048 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3048
Zdroj údajů: data SLDB (Domovní list)"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_r> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/způsob-vytápění-domu-dle-sldb> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má způsob vytápění domu"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-způsob-využití> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Způsob využití budovy představuje převažující využití budovy, ke kterému byla budova určena. U budov se zapisuje převažující způsob využití (katastrální vyhláška č. 113/2000 Sb., 26/2007 Sb., v pozdějším znění č. 357/2013 Sb.). V RSO jsou údaje plněny do atributu 5522 CZCC. Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 0076. https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=76
Zdroj údajů: ISKN; RÚIAN"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_m> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/způsob-využití-budovy> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má způsob využití"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-územní-identifikace> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Prvek v soustavě administrativních a statistických územních a územně evidenčních jednotek a správních obvodů. Administrativní jednotky vycházejí ze zákona o územním členění státu, který stanovuje základní členění státu na kraje, okresy a obce a vojenské újezdy (viz zákon č. 320/2002, část 114., čl. CXIV). Statuty hlavního města Prahy a některých statutárních měst stanovují členění na městské obvody nebo městské části. Na základě rozhodnutí jednotlivých obcí se pak mění členění obcí na části obce. Na územní členění státu navazuje technické členění dle katastrálního zákona, a dále sídelní a statistické členění dle zákona o státní statistické službě a dle zákona o sčítání lidu, domů a bytů."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má územní identifikace"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/má-část-obce-díl> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Část obce díl jako součást jednoznačné identifikace budovy."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_b> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/část-obce-díl> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "má část obce díl"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/městský-obvod--městská-část-je-v-obci> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:conformsTo <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/2000/128/2025-03-01/dokument/norma/cast_1/hlava_1/dil_1/par_1> ;
    dcterms:description "Obec je základním územním samosprávným společenstvím občanů; tvoří územní celek, který je vymezen hranicí území obce (dle znění zákona č. 128/2000 Sb., o obcích (obecní zřízení), zákon č. 131/2000 Sb., o hlavním městě Praze, ve znění pozdějších předpisů."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/městský-obvod--městská-část> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obec-a-vojenský-újezd> ;
    skos:definition "Obec je základním územním samosprávným společenstvím občanů; tvoří územní celek, který je vymezen hranicí území obce."@cs ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Městský obvod, městská část je v obci"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/městský-obvod-v-hlavním-městě-praze-je-v-hlavním-městě-praze> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:conformsTo <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/2000/128/2025-03-01/dokument/norma/cast_1/hlava_1/dil_1/par_1> ;
    dcterms:description "Obec je základním územním samosprávným společenstvím občanů; tvoří územní celek, který je vymezen hranicí území obce (dle znění zákona č. 128/2000 Sb., o obcích (obecní zřízení), zákon č. 131/2000 Sb., o hlavním městě Praze, ve znění pozdějších předpisů."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/městský-obvod-v-hlavním-městě-praze> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obec-a-vojenský-újezd> ;
    skos:definition "Obec je základním územním samosprávným společenstvím občanů; tvoří územní celek, který je vymezen hranicí území obce."@cs ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Městský obvod v hlavním městě Praze je v hlavním městě Praze"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obec-a-vojenský-újezd-je-v-matričním-úřadu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:conformsTo <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/2000/301/2025-01-01/dokument/norma/cast_1/hlava_1/dil_1/par_2/odst_1> ;
    dcterms:description """Matrika je státní evidence narození, uzavření manželství a úmrtí fyzických osob na území České republiky a narození, uzavření manželství a úmrtí, k nimž došlo v cizině, jde-li o státní občany České republiky.                                                                           Působnost na úseku matrik dle zákona č. 301/2000 Sb., o matrikách, jménu a příjmení, ve znění pozdějších předpisů, vykonávají matriční úřady, kterými jsou magistráty, městské úřady, úřady městysů, obecní úřady, v hlavním městě Praze úřady městských částí, v některých územně členěných statutárních městech úřady městských obvodů nebo úřady městských částí a pro území vojenských újezdů újezdní úřady, které určí a jejich správní obvod vymezuje Ministerstvo vnitra prováděcí vyhláškou č. 207/2001 Sb., ve znění pozdějších předpisů.     
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 0045. 
Základní registr RÚIAN prvek územní působnosti matričního úřadu neobsahuje. https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=45"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obec-a-vojenský-újezd> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/matriční-úřad> ;
    skos:definition """Působnost na úseku matrik a další činnosti stanovené tímto zákonem vykonávají
a) matriční úřady, kterými jsou obecní úřady, v hlavním městě Praze úřady městských částí, v územně členěných statutárních městech úřady městských obvodů nebo úřady městských částí a pro území vojenských újezdů újezdní úřady1), které určí a jejich správní obvody vymezí Ministerstvo vnitra (dále jen „ministerstvo“) prováděcím právním předpisem,
b) obecní úřady obcí s rozšířenou působností (dále jen „úřad s rozšířenou působností“),
c) krajské úřady, v hlavním městě Praze a ve městech Brně, Ostravě a Plzni magistráty těchto měst (dále jen „krajský úřad“),
d) ministerstvo a
e) zastupitelské úřady České republiky, s výjimkou konzulárních úřadů vedených honorárními konzulárními úředníky."""@cs ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "obec a vojenský újezd je v matričním úřadu"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obec-a-vojenský-újezd-je-v-okrese> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Okres je vymezen od 1.1.2021 prostřednictvím správních obvodů obcí s rozšířenou působností. V hlavním městě Praze jsou na úrovni okresů vymezeny prostřednictvím správních obvodů městských částí obvody (dle zákona č. 51/2020 Sb., o územně správním členění státu, v platném znění, § 2 odst. 1 a 2)."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obec-a-vojenský-újezd> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/okres> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Obec a vojenský újezd je v okrese"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obec-a-vojenský-újezd-je-ve-správním-obvodu-obce-s-pověřeným-obecním-úřadem> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:conformsTo <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/2000/128/2025-03-01/dokument/norma/cast_1/hlava_3/par_64> ;
    dcterms:description """Jako pověřený obecní úřad je pro účel výkonu přenesené působnosti označován v zákonech a jiných právních předpisech úřad obce stanovené zákonem (příloha č. 1 k zákonu č. 314/2002 Sb.). Blíže zákon č. 128/2000 Sb., o obcích, ve znění pozdějších změn, Vyhláška o stanovení správních obvodů obcí s rozšířenou působností, území obvodů hlavního města Prahy a příslušnosti některých obcí do jiného okresu č.  346/2020 Sb., §1 – 13.
Zákon ani vyhláška se netýká území Prahy a vojenských újezdů, v číselnících jsou proto vedeny jako samostatné územní jednotky (Hlavní město Praha, jednotlivé vojenské újezdy), aby bylo pokryto celé území České republiky.
Číselníky prvku Stát pro potřeby ČSÚ a RÚIAN jsou rozdílné v kódu. Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 0061, atributem číselníku 0061 je kód RÚIAN.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=61"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obec-a-vojenský-újezd> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/správní-obvod-pověřeného-obecního-úřadu> ;
    skos:definition """Jako pověřený obecní úřad je pro účel výkonu přenesené působnosti označován v zákonech a jiných právních předpisech, popřípadě aktech řízení a úkonech podle § 61 odst. 2 písm. b) obecní úřad, který, vedle přenesené působnosti podle § 61 odst. 1 písm. a), vykonává v rozsahu jemu svěřeném zvláštními zákony přenesenou působnost ve správním obvodu určeném prováděcím právním předpisem.
Obce s pověřeným obecním úřadem stanoví zvláštní zákon."""@cs ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Obec a vojenský újezd je ve správním obvodu obce s pověřeným obecním úřadem"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obec-a-vojenský-újezd-patří-ke-stavebnímu-úřadu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Stavební úřady a jiné zpravodajské jednotky - úřady pověřené výkonem státní správy podle zákona č. 183/2006 Sb (stavebního zákona, poslední znění č. 283/2021 Sb). Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 1183.
Základní registr RÚIAN prvek finanční úřad neobsahuje. https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=1183"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obec-a-vojenský-újezd> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/stavební-úřady-a-jiné-zpravodajské-jednotky> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Obec a vojenský újezd patří ke stavebnímu úřadu"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obec-je-ve-statutárním-městě> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Statutárními městy jsou Kladno, České Budějovice, Plzeň, Karlovy Vary, Ústí nad Labem, Liberec, Jablonec nad Nisou, Hradec Králové, Pardubice, Jihlava, Brno, Zlín, Olomouc, Přerov, Chomutov, Děčín, Frýdek-Místek, Ostrava, Opava, Havířov, Most, Teplice, Karviná, Mladá Boleslav, Prostějov a Třinec.
Území statutárních měst se může členit na městské obvody nebo městské části s vlastními orgány samosprávy.

Městská část je spravována zastupitelstvem městské části; dalšími orgány městské části jsou rada městské části, starosta městské části, úřad městské části a zvláštní orgány městské části.
Městské části jsou správním obvodem, jen je-li jim zákonem nebo Statutem svěřen výkon přenesené působnosti (dále jen „přenesená působnost městské části“).
Městské části mají vlastní rozpočet a za podmínek stanovených tímto zákonem, zvláštním zákonem a Statutem hospodaří podle něj."""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obec-a-vojenský-újezd> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statutární-město-a-hlavní-město-praha> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Obec je ve statutárním městě"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/okres-je-v-kraji> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Kraj je územním společenstvím občanů, které má právo na samosprávu (dle vyhlášeného úplného znění zákona č. 129/2000 Sb., o krajích (krajské zřízení) který se mění ve znění pozdějších předpisů.
Území České republiky se pro výkon státní správy člení od 1.1.2021 na správní obvody krajů dle zákona č. 51/2020 Sb., o územně správním členění státu, ve znění pozdějších předpisů, § 1.
Kraj představuje statistickou územní jednotku na úrovni NUTS 3."""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/okres> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/kraj> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Okres je v kraji"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/parcelní-číslo> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Schéma parcelního čísla:  ABBBBBCCCD
A  = druh číslování parcel (skupina parcel)
BBBBB  = kmenové číslo (pořadové číslo v rámci katastrálního území)
CCC  = poddělení parcelního čísla
D  =  díl parcely
Formát zápisu parcelního čísla nabývá hodnot 1000010000 až 9999999999."""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Parcelní číslo"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/plocha-kuchyně--kuchyňského-koutu-je-položkou-číselníku-3209---plocha-bytu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3209 - Plocha bytu"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/plocha-kuchyně--kuchyňského-koutu> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3209---plocha-bytu> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Plocha kuchyně, kuchyňského koutu je položkou číselníku 3209 - Plocha bytu"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/plocha-ostatních-prostor-bytu-je-položkou-číselníku-3209---plocha-bytu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3209 - Plocha bytu"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/plocha-ostatních-prostor-bytu> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3209---plocha-bytu> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Plocha ostatních prostor bytu je položkou číselníku 3209 - Plocha bytu"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-adres-celkem> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Počet adresních míst dle evidence RSO"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Počet adres celkem"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-budov-bytových> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Počet budov s byty (rodinné, bytové domy,….) dle evidence RSO"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Počet budov bytových"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-budov-pro-krátkodobé-ubytování--bez-chat> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Počet budov pro krátkodobé ubytování (bez chat) dle evidence RSO"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Počet budov pro krátkodobé ubytování (bez chat)"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-budov-s-č--p> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Počet budov s č. p."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Počet budov s č. p."@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-budov-s-čísly-celkem> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Počet budov s přidělenými čísly domovními (popisné nebo evidenční) dle evidence RSO"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Počet budov s čísly celkem"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-bytů-celkem> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Počet bytů dle evidence RSO"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Počet bytů celkem"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-bytů-obydlených> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Počet bytů obydlených dle evidence RSO"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Počet bytů obydlených"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-bytů-v-budově-je-položkou-číselníku-3034---klasifikace-počtu-bytů> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3034 - SLDB: Klasifikace počtu bytů"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-bytů-v-budově> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3034---sldb:-klasifikace-počtu-bytů> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "počet bytů v budově je položkou číselníku 3034 - Klasifikace počtu bytů"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-objektů-individuální-rekreace> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Počet objektů individuální rekreace dle evidence RSO"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Počet objektů individuální rekreace"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-obydlených-bytů-v-budově-je-položkou-číselníku-3034---klasifikace-počtu-bytů> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 3034 - SLDB: Klasifikace počtu bytů"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-obydlených-bytů-v-budově> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3034---sldb:-klasifikace-počtu-bytů> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "počet obydlených bytů v budově je položkou číselníku 3034 - Klasifikace počtu bytů"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-obytných-místností-s-plochou-4-až-7-9-m2-je-položkou-číselníku-184---počet-místností> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 184 - Počet místností"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-obytných-místností-s-plochou-4-až-7-9-m2> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-184---počet-místností> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Počet obytných místností s plochou 4 až 7,9 m2 je položkou číselníku 184 - Počet místností"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-obytných-místností-s-plochou-8-a-více-m2-je-položkou-číselníku-184---počet-místností> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 184 - Počet místností"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-obytných-místností-s-plochou-8-a-více-m2> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-184---počet-místností> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Počet obytných místností s plochou 8 a více m2 je položkou číselníku 184 - Počet místností"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-obyvatel-dle-sldb-2001> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Počet tvale bydlících obyvatel dle SLDB 2001"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Počet obyvatel dle SLDB 2001"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-obyvatel-dle-sldb-2011---obvyklý-pobyt> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Počet obvykle bydlících obyvatel dle SLDB 2011 - obvyklý pobyt"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Počet obyvatel dle SLDB 2011 - obvyklý pobyt"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-obyvatel-dle-sldb-2011---trvalý-pobyt> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Počet trvale bydlících obyvatel dle SLDB 2011 - trvalý pobyt"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Počet obyvatel dle SLDB 2011 - trvalý pobyt"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-obyvatel-dle-sldb-2021---obvyklý-pobyt> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Počet obvykle bydlících obyvatel dle SLDB 2021 - obvyklý"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Počet obyvatel dle SLDB 2021 - obvyklý pobyt"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-obyvatel-k-31.12> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Počet obyvatel k 31.12. dle bilance obyvatelstva (pouze u obcí)"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Počet obyvatel k 31.12."@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-obyvatel-v-budově-dle-sldb-2011---obvyklý-pobyt> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:neveřejný-údaj ;
    dcterms:description "Obydleností domu se rozumí statut domu z hlediska obydlenosti či neobydlenosti domu na základě místa obvyklého pobytu osoby na území České republiky a důvodů jeho neobydlenosti dle údajů zjištěných při sčítání lidu, domů a bytů. Místo obvyklého pobytu je definováno jako místo, kde osoba obvykle tráví období svého každodenního odpočinku bez ohledu na dočasnou nepřítomnost z důvodu rekreace, návštěv, pracovních cest, pobytu ve zdravotnickém zařízení apod. a kde je členem konkrétní domácnosti. V případě atributu o konkrétní budově jde o neveřejný údaj RSO. V RSO jsou údaje plněny do atributu 10052 BUDOBYOSL. Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 198.                                                                             https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=198 Zdroj údajů: data SLDB 2001 a 2011"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Počet obyvatel v budově dle SLDB 2011 - obvyklý pobyt"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true ;
    ns2:je-vymezen-ustanovení-stanovujícím-jeho-neveřejnost <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_11> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-obyvatel-v-budově-dle-sldb-2011---trvalý-pobyt> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:neveřejný-údaj ;
    dcterms:description "Obydleností domu se rozumí statut domu z hlediska obydlenosti či neobydlenosti domu na základě evidované adresy bydliště osob a důvodů jeho neobydlenosti dle údajů zjištěných při sčítání lidu, domů a bytů. Dům je obydlen trvale, jestliže v něm má trvalý pobyt alespoň jedna osoba. Dům je obydlen přechodně, jestliže je v něm pouze přechodně obydlený byt (byty), tj. takový byt, který slouží jen k přechodnému bydlení - např. z důvodu zaměstnání, studia. V domě současně nesmí být žádný trvale obydlený byt, ani trvale bydlící osoba. Neobydlený dům je dům určený k bydlení, ve kterém není ani jeden trvale obydlený byt, ani v něm není žádná osoba hlášena k trvalému pobytu. U neobydlených domů se zjišťuje důvod neobydlenosti. V případě atributu o konkrétní budově jde o neveřejný údaj RSO. V RSO jsou údaje plněny do atributu 10051 BUDOBYTSL. Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem198.            https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=198 Zdroj údajů: data SLDB 2001 a 2011"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Počet obyvatel v budově dle SLDB 2011 - trvalý pobyt"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true ;
    ns2:je-vymezen-ustanovení-stanovujícím-jeho-neveřejnost <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_11> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-obyvatel-v-budově-dle-sldb-2021---obvyklý-pobyt> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:neveřejný-údaj ;
    dcterms:description "Obydleností domu se rozumí statut domu z hlediska obydlenosti či neobydlenosti domu na základě místa obvyklého pobytu osoby na území České republiky a důvodů jeho neobydlenosti dle údajů zjištěných při sčítání lidu, domů a bytů. Místo obvyklého pobytu je definováno jako místo, kde osoba obvykle tráví období svého každodenního odpočinku bez ohledu na dočasnou nepřítomnost z důvodu rekreace, návštěv, pracovních cest, pobytu ve zdravotnickém zařízení apod. a kde je členem konkrétní domácnosti. V případě atributu o konkrétní budově jde o neveřejný údaj RSO. V RSO jsou údaje plněny do atributu 10062 BOBYOSL21. Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 198.                                                                             https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=198  Zdroj údajů: data SLDB 2021"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Počet obyvatel v budově dle SLDB 2021 - obvyklý pobyt"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true ;
    ns2:je-vymezen-ustanovení-stanovujícím-jeho-neveřejnost <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_11> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počítačové-číslo-domu> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Jednoznačný identifikátor PČD v ISEO"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/adresa> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Počítačové číslo domu"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/pořadové-číslo-budovy> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Pořadové číslo statistické budovy v rámci stavebního objektu."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_b> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Pořadové číslo budovy"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/pořadové-číslo-bytu> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Pořadové číslo bytu v rámci budovy. Směrem nahoru a doprava."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_b> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/byt> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Pořadové číslo bytu"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/pošta> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Název adresní pošty."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_b> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/adresa> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Pošta"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/region-soudržnosti-je-v-území> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Statistická územní jednotka na úrovni NUTS 1 (Území) je v České republice stanovena na úrovni celého území státu."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/region-soudržnosti> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/území> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Region soudržnosti je v území"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/se-nachází-v-katastrálním-území> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Katastrálním územím se rozumí technická jednotka, kterou tvoří místopisně uzavřený a v katastru nemovitostí společně evidovaný soubor nemovitostí."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_b> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/katastrální-území> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "se nachází v katastrálním území"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/správní-obvod-obce-s-rozšířenou-působností-je-ve-státě> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Stát představuje Českou republiku jako správní jednotku pro zeměpisnou oblast se správním orgánem, který má pravomoc přijímat správní nebo politická rozhodnutí pro tuto oblast v právním a institucionálním rámci členského státu Evropské unie. Stát představuje statistickou územní jednotku Česká republika na úrovni NUTS 0 pro statistické účely ES."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/správní-obvod-obce-s-rozšířenou-působností> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/stát> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Správní obvod obce s rozšířenou působností je ve státě"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/správní-obvod-pověřeného-obecního-úřadu-je-ve-správním-obvodu-obce-s-rozšířenou-působností> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:conformsTo <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/2000/128/2025-03-01/dokument/norma/cast_1/hlava_3/par_66> ;
    dcterms:description """Jako obecní úřad obce s rozšířenou působností je pro účel výkonu přenesené působnosti označován v zákonech a jiných právních předpisech úřad obce stanovené zvláštním zákonem (příloha č. 2 k zákonu č. 314/2002 Sb.). Blíže zákon č. 128/2000 Sb., o obcích, ve znění pozdějších změn, Vyhláška o stanovení správních obvodů obcí s rozšířenou působností, území obvodů hlavního města Prahy a příslušnosti některých obcí do jiného okresu č.  346/2020 Sb., §1 – 13.
Zákon ani vyhláška se netýká území hlavního města Prahy, v číselnících je proto vedena jako samostatná územní jednotka (položka Hlavní město Praha), aby bylo pokryto celé území České republiky.
Číselníky prvku Stát pro potřeby ČSÚ a RÚIAN jsou rozdílné v kódu. Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 0065, atributem číselníku 0065 je kód RÚIAN.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=65"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/správní-obvod-pověřeného-obecního-úřadu> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/správní-obvod-obce-s-rozšířenou-působností> ;
    skos:definition """Jako obecní úřad obce s rozšířenou působností je pro účel výkonu přenesené působnosti označován v zákonech a jiných právních předpisech, popřípadě aktech řízení a úkonech podle § 61 odst. 2 písm. b) obecní úřad, který, vedle přenesené působnosti podle § 61 odst. 1 písm. a) a vedle přenesené působnosti podle § 64, vykonává v rozsahu jemu svěřeném zvláštními zákony přenesenou působnost ve správním obvodu určeném prováděcím právním předpisem.
Obce s rozšířenou působností určuje zvláštní zákon."""@cs ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Správní obvod pověřeného obecního úřadu je ve správním obvodu obce s rozšířenou působností"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/správní-obvod-v-hlavním-městě-praze-je-v-hlavním-městě-praze> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:conformsTo <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/2000/128/2025-03-01/dokument/norma/cast_1/hlava_1/dil_1/par_1> ;
    dcterms:description "Obec je základním územním samosprávným společenstvím občanů; tvoří územní celek, který je vymezen hranicí území obce (dle znění zákona č. 128/2000 Sb., o obcích (obecní zřízení), zákon č. 131/2000 Sb., o hlavním městě Praze, ve znění pozdějších předpisů."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/správní-obvod-v-hlavním-městě-praze> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obec-a-vojenský-újezd> ;
    skos:definition "Obec je základním územním samosprávným společenstvím občanů; tvoří územní celek, který je vymezen hranicí území obce."@cs ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Správní obvod v hlavním městě Praze je v hlavním městě Praze"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistický-obvod-je-v-základní-sídelní-jednotce-díl> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Základní sídelní jednotkou dílem se rozumí jednotka představující části území obce s jednoznačnými územně technickými a urbanistickými podmínkami nebo spádová území seskupení objektů obytného nebo rekreačního charakteru (zákon č. 89/1995 Sb., o státní statistické službě, ve znění novely č. 81/2004 a č. 230/2006 Sb. a v pozdějším znění) a v případě, že lokalita základní sídelní jednotky zasahuje do více částí obcí, tak se člení na díly základní sídelní jednotky.
Vymezení základní sídelní jednotky dílu vychází z vymezení základní sídelní jednotky (kap. 4.12.) a dále je zpodrobňuje do tzv. „dílů“ pro statistické účely s ohledem na existenci více částí obcí na jejím území.
Díl základní sídelní jednotky je dán různou příslušností budov do více částí obce, ležících na území dané základní sídelní jednotky a to znamená, že díl základní sídelní jednotky je dán výčtem 1 až n statistických obvodů navázaných na různé části obce. Díly ZSJ jsou beze zbytku skladebné do příslušné ZSJ a jsou označované číslicí 1 až n.
Číselník základních sídelních jednotek dílů je v SMS ČSÚ označen kódem 0053 a je provázán na klasifikaci územních statistických jednotek (0092), číselník základních územních jednotek (0051), číselník částí obcí dílů (0060), číselník katastrálních území (0063), číselník územně technických jednotek (0052), číselník ulic a  veřejných prostranství (0066), na číselník statistických obvodů (0055).

Schéma kódu dílu základní sídelní jednotky v číselníku 0053:  AAAAABC

AAAAA  = kód ZSJ
   (přípustné rozmezí 00001 až 19999 a dále 30001 až 39999)
B  =  kontrolní znak ZSJ
   (výpočet metodou MODULO 11-ADDO, nabývá hodnot 0 až 9)
C  = díl ZSJ
(přípustné rozmezí 0 až 8; přitom 9 označuje zaniklé díly ZSJ evidované pouze v agendě UIR-ZSJ, přičemž zaniklých dílů ZSJ může být v jedné ZSJ více, neboť díly 9 označují všechny díly ZSJ ze SLDB 2001 i 1991, které dnes neexistují, ale pro územní přepočty musí být do příslušné ZSJ začleněny, k jejich rozlišení slouží další položky v databázi, zejména kód dílu ZSJ při sčítání 2001 nebo 1991)"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistický-obvod> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/základní-sídelní-jednotka-díl> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Statistický obvod je v základní sídelní jednotce díl"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/stavební-úřad-je-ve-státě> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Stát představuje Českou republiku jako správní jednotku pro zeměpisnou oblast se správním orgánem, který má pravomoc přijímat správní nebo politická rozhodnutí pro tuto oblast v právním a institucionálním rámci členského státu Evropské unie. Stát představuje statistickou územní jednotku Česká republika na úrovni NUTS 0 pro statistické účely ES."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/stavební-úřady-a-jiné-zpravodajské-jednotky> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/stát> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Stavební úřad je ve státě"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/topné-médium-hlavní-je-položkou-číselníku-5769---topné-médium> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 5769 - Topné médium"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/topné-médium---hlavní> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-5769---topné-médium> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "topné médium hlavní je položkou číselníku 5769 - Topné médium"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/topné-médium-vedlejší-je-položkou-číselníku-5769---topné-médium> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    dcterms:description "Číselník 5769 - Topné médium"@cs ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/topné-médium---vedlejší> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-5769---topné-médium> ;
    rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "topné médium vedlejší je položkou číselníku 5769 - Topné médium"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/výměra-území> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Výměra území přepočítaná na referenční výměry katatrálních území dle ČÚZK"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Výměra území"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/x-souřadnice-def--bodu> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Souřadnice X definičního bodu adresního místa (S-JTSK, WGS84,ETRS89-LAEA)"@cs,
        "Souřadnice X definičního bodu budovy (S-JTSK, WGS84,ETRS89-LAEA)"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_b> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/adresa>,
        <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "X souřadnice def. bodu"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/x-souřadnice-pbp> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Souřadnice X lomového bodu hranice územního prvku (S-JTSK, WGS84,ETRS-LAEA)"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_3> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/podrobný-bod-polohopisu> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "X souřadnice PBP"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/x-souřadnice-významového-středu> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Souřadnice X významového středu územního prvku (S-JTSK, WGS84,ETRS-LAEA)"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_3> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "X souřadnice významového středu"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/y-souřadnice-def--bodu> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Souřadnice X definičního bodu adresního místa (S-JTSK, WGS84,ETRS89-LAEA)"@cs,
        "Souřadnice X definičního bodu budovy (S-JTSK, WGS84,ETRS89-LAEA)"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_b> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/adresa>,
        <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Y souřadnice def. bodu"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/y-souřadnice-pbp> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Souřadnice Y lomového bodu hranice územního prvku (S-JTSK, WGS84,ETRS-LAEA)"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_3> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/podrobný-bod-polohopisu> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Y souřadnice PBP"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/y-souřadnice-významového-středu> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Souřadnice Y významového středu územního prvku (S-JTSK, WGS84,ETRS-LAEA)"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_3> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Y souřadnice významového středu"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/základní-sídelní-jednotka-díl-je-v-části-obce-díl> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Územně evidenční prvek „Část obce díl“ je odvozen z evidence přidělených číselných řad čísel domovních obcí či vojenským újezdem a představuje ucelenou číselnou řadu čísel popisných a číselnou řadu čísel evidenčních s ohledem na vnitřní dělení statutárních měst a hlavního města Prahy na městské obvody nebo městské části. 
Pokud budovy z jedné části obce leží na území více městských obvodů či městských částí, pak má tato část odce díl v číselníku samostatnou položku s vlastním kódem a název části obce je doplněn názvem příslušné MO/MČ. 
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 0060. 
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=60"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_b> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/základní-sídelní-jednotka-díl> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/část-obce-díl> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Základní sídelní jednotka díl je v části obce díl"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/základní-územní-jednotka-je-v-obci> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:conformsTo <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/2000/128/2025-03-01/dokument/norma/cast_1/hlava_1/dil_1/par_1> ;
    dcterms:description "Obec je základním územním samosprávným společenstvím občanů; tvoří územní celek, který je vymezen hranicí území obce (dle znění zákona č. 128/2000 Sb., o obcích (obecní zřízení), zákon č. 131/2000 Sb., o hlavním městě Praze, ve znění pozdějších předpisů."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/základní-územní-jednotka> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obec-a-vojenský-újezd> ;
    skos:definition "Obec je základním územním samosprávným společenstvím občanů; tvoří územní celek, který je vymezen hranicí území obce."@cs ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Základní územní jednotka je v obci"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územně-technická-jednotka-je-v-katastrálním-území> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Katastrálním územím se rozumí technická jednotka, kterou tvoří místopisně uzavřený a v katastru nemovitostí společně evidovaný soubor nemovitostí."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územně-technická-jednotka> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/katastrální-území> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Územně technická jednotka je v katastrálním území"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/území-je-ve-státě> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Stát představuje Českou republiku jako správní jednotku pro zeměpisnou oblast se správním orgánem, který má pravomoc přijímat správní nebo politická rozhodnutí pro tuto oblast v právním a institucionálním rámci členského státu Evropské unie. Stát představuje statistickou územní jednotku Česká republika na úrovni NUTS 0 pro statistické účely ES."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/území> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/stát> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "území je ve státě"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/část-obce-díl-je-v-části-obce> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Územně evidenční prvek „Část obce“ je odvozen z evidence přidělených číselných řad čísel domovních obcí či vojenským újezdem a představuje ucelenou číselnou řadu čísel popisných a číselnou řadu čísel evidenčních bez ohledu na vnitřní dělení statutárních měst a hlavního města Prahy na městské obvody nebo městské části. 
Obec se může dělit na části nebo představuje jedinou část obce. Každá část obce má samostatné číslování budov.
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 0042. 
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=42"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_b> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/část-obce-díl> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/část-obce> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Část obce díl je v části obce"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/část-obce-je-v-obci-a-vojenském-újezdu> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:conformsTo <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/2000/128/2025-03-01/dokument/norma/cast_1/hlava_1/dil_1/par_1> ;
    dcterms:description "Obec je základním územním samosprávným společenstvím občanů; tvoří územní celek, který je vymezen hranicí území obce (dle znění zákona č. 128/2000 Sb., o obcích (obecní zřízení), zákon č. 131/2000 Sb., o hlavním městě Praze, ve znění pozdějších předpisů."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/část-obce> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obec-a-vojenský-újezd> ;
    skos:definition "Obec je základním územním samosprávným společenstvím občanů; tvoří územní celek, který je vymezen hranicí území obce."@cs ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "část obce je v obci a vojenském újezdu"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číslo-domovní> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description """Číslo domovní je číselný prostorový identifikátor prvku prostorové identifikace „budova“ (AAC014 ISDP). Je odvozeno od čísla popisného nebo evidenčního, která jsou přidělována rozhodnutím obce. Je neměnné a je jedinečné v rámci části obce. Jde o složený datový prvek z číselného označení druhu čísla domovního a čísla popisného nebo evidenčního či náhradního (tzv. přirozený klíč).
Číslo popisné je číselný prostorový identifikátor územního prvku statistická budova, pokud jde o objekt určený k trvalému bydlení nebo o objekt jiného trvalého rázu. Číslo popisné je určeno rozhodnutím obecního úřadu a může se měnit (tzv. přečíslování). Je jedinečné v rámci části obce.
Číslo evidenční je číselný prostorový identifikátor územního prvku statistická budova, pokud jde o objekt určený k prozatímnímu nebo dočasnému bydlení nebo o objekt jiného prozatímního rázu. Číslo evidenční je určeno rozhodnutím obecního úřadu a může se měnit. Je jedinečné v rámci části obce."""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_b> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číslo domovní"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číslo-orientační> a owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj ;
    dcterms:description "Číslo orientační je přidělováno rozhodnutím obecního úřadu a může být změněno, je jedinečné v rámci ulice a jiného veřejného prostranství. Orientační čísla nemusejí být uplatňována ve všech obcích s uličním systémem. Součástí orientačního čísla může být písmeno, např. 2a, 2b, 4a, které zajišťuje stabilitu číslování budov, resp. částí budov v rámci ulice."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_b> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/adresa> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číslo orientační"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-100---kraj> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 100 - Kraj"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 100 - Kraj"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-101---okres> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 101 - Okres"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 101 - Okres"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-1183---stavební-úřady-a-jiné-zpravodajské-jednotky> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 1183 - Stavební úřady a jiné zpravodajské jednotky"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 1183 - Stavební úřady a jiné zpravodajské jednotky"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-28---poštovní-směrovací-čísla-čsú> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 28 - Poštovní směrovací čísla ČSÚ"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 28 - Poštovní směrovací čísla ČSÚ"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3041---druh-budovy> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3041 - Druh budovy"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3041 - Druh budovy"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3042---připojení-budovy-na-odpad> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3042 - Připojení budovy na odpad"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3042 - Připojení budovy na odpad"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3043---materiál-nosných-zdí-budovy> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3043 - Materiál nosných zdí budovy"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3043 - Materiál nosných zdí budovy"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3044---období-výstavby-nebo-rekonstrukce-domu> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3044 - Období výstavby nebo rekonstrukce domu"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3044 - Období výstavby nebo rekonstrukce domu"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3046---připojení-budovy-na-plyn> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3046 - Připojení budovy na plyn"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3046 - Připojení budovy na plyn"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3047---počet-nadzemních-podlaží-domu-podle-sldb> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3047 - Počet nadzemních podlaží domu podle SLDB"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3047 - Počet nadzemních podlaží domu podle SLDB"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3048---způsob-vytápění-budovy> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3048 - Způsob vytápění budovy"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3048 - Způsob vytápění budovy"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3049---typ-vlastníka-domu> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3049 - Typ vlastníka domu"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3049 - Typ vlastníka domu"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3050---připojení-budovy-na-vodovod> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3050 - Připojení budovy na vodovod"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3050 - Připojení budovy na vodovod"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3052---vybavenost-bytu-koupelnou--sprchovým-koutem> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3052 - Vybavenost bytu koupelnou, sprchovým koutem"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3052 - Vybavenost bytu koupelnou, sprchovým koutem"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3053---obydlenost-bytu--trvale> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3053 - Obydlenost bytu (trvale)"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3053 - Obydlenost bytu (trvale)"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3056---připojení-bytu-na-plyn> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3056 - Připojení bytu na plyn"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3056 - Připojení bytu na plyn"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3058---podlaží-bytu-v-budově> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3058 - Podlaží bytu v budově"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3058 - Podlaží bytu v budově"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3061---připojení-bytu-na-vodovod> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3061 - Připojení bytu na vodovod"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3061 - Připojení bytu na vodovod"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3062---způsob-vytápění-bytu> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3062 - Způsob vytápění bytu"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3062 - Způsob vytápění bytu"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3063---druh-energie-používané-k-vytápění-bytu> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3063 - Druh energie používané k vytápění bytu"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3063 - Druh energie používané k vytápění bytu"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3064---vybavenost-bytu-záchodem> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3064 - Vybavenost bytu záchodem"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3064 - Vybavenost bytu záchodem"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3065---připojení-bytu-na-teplou-vodu> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3065 - Připojení bytu na teplou vodu"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3065 - Připojení bytu na teplou vodu"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3198---typ-vlastníka-budovy> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3198 - Typ vlastníka budovy"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3198 - Typ vlastníka budovy"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3199---obydlenost-budovy> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3199 - Obydlenost budovy"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3199 - Obydlenost budovy"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3200---zastavěná-plocha-budovy> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3200 - Zastavěná plocha budovy"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3200 - Zastavěná plocha budovy"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3201---obestavěný-prostor-budovy> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3201- Obestavěný prostor budovy"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3201 - Obestavěný prostor budovy"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3202---podlahová-plocha-budovy> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3202 - Podlahová plocha budovy"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3202 - Podlahová plocha budovy"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3203---počet-všech-podlaží-budovy> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3203 - Počet všech podlaží budovy"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3203 - Počet všech podlaží budovy"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3204---připojení-budovy-na-vodovod> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3204 - Připojení budovy na vodovod"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3204 - Připojení budovy na vodovod"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3205---způsob-vytápění-budovy> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3205 - Způsob vytápění budovy"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3205 - Způsob vytápění budovy"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3206---vybavenost-budovy-výtahem> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3206 - Vybavenost budovy výtahem"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3206 - Vybavenost budovy výtahem"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3207---důvod-odstranění-stavby> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3207 - Důvod odstranění stavby"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3207 - Důvod odstranění stavby"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3208---obytná-plocha-bytu> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3208 - Obytná plocha bytu"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3208 - Obytná plocha bytu"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3210---počet-obytných-místností-bytu> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3210 - Počet obytných místností bytu"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3210 - Počet obytných místností bytu"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3211---počet-obytných-místností-bytu-podle-sldb> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3211 - Počet obytných místností bytu podle SLDB"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3211 - Počet obytných místností bytu podle SLDB"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3223---vybavenost-bytu-kuchyní--kuchyňským-koutem> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3223 - Vybavenost bytu kuchyní, kuchyňským koutem"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3223 - Vybavenost bytu kuchyní, kuchyňským koutem"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3316---obydlenost-bytu--obvykle> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3316 - Obydlenost bytu (obvykle)"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3316 - Obydlenost bytu (obvykle)"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-42---část-obce> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 42 - Část obce"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 42 - Část obce"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-43---obec-a-vojenský-újezd> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 43 - Obec a vojenský újezd"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 43 - Obec a vojenský újezd"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-44---městský-obvod--městská-část> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 44 - Městský obvod, městská část"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 44 - Městský obvod, městská část"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-45---matriční-úřad> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 45 - Matriční úřad"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 45 - Matriční úřad"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-46---finanční-úřad> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 46 - Finanční úřad"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 46 - Finanční úřad"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-47---základní-sídelní-jednotka> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 47 - Základní sídelní jednotka"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 47 - Základní sídelní jednotka"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-49---městský-obvod-v-hlavním-městě-praze> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 49 - Městský obvod v hlavním městě Praze"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 49 - Městský obvod v hlavním městě Praze"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-51---základní-územní-jednotka> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 51 - Základní územní jednotka"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 51 - Základní územní jednotka"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-52---územně-technická-jednotka> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 52 - Územně technická jednotka"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 52 - Územně technická jednotka"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-53---základní-sídelní-jednotka-díl> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 53 - Základní sídelní jednotka díl"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 53 - Základní sídelní jednotka díl"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-55---statistický-obvod> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 55 - Statistický obvod"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 55 - Statistický obvod"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-5522---klasifikace-stavebních-děl--cz-cc> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 5522 - Klasifikace stavebních děl (CZ-CC)"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 5522 - Klasifikace stavebních děl (CZ-CC)"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-5702---ne-ano> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 5702 - Ne ano"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 5702 - Ne ano"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-5770---druh-plynu> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 5770 - Druh plynu"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 5770 - Druh plynu"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-60---část-obce-díl> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 60 - Část obce díl"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 60 - Část obce díl"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-61---správní-obvody-obcí-s-pověřeným-obecním-úřadem> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 61 - Správní obvody obcí s pověřeným obecní úřadem"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 61 - Správní obvody obcí s pověřeným obecním úřadem"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-63---katastrální-území> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 63 - Katastrální území"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 63 - Katastrální území"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-65---správní-obvody-obcí-s-rozšířenou-působností> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 65 - Správní obvody obcí s rozšířenou působností"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 65 - Správní obvody obcí s rozšířenou působností"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-66---ulice-a-veřejné-prostranství> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 66 - Ulice a veřejné prostranství"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 66 - Ulice a veřejné prostranství"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-69---statutární-město-a-hlavní-město-praha> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 69 - Statutární město a hlavní město Praha"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 69 - Statutární město a hlavní město Praha"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-72---správní-obvod-v-hlavním-městě-praze> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 72 - Správní obvod v hlavním městě Praze"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 72 - Správní obvod v hlavním městě Praze"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-73---druh-domovního-čísla> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 73 - Druh domovního čísla"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 73 - Druh domovního čísla"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-75---způsob-využití-budovy> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 75 - Způsob využití budovy"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 75 - Způsob využití budovy"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-76---způsob-využití-stavebního-objektu> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 76 - Způsob využití stavebního objektu"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 76 - Způsob využití stavebního objektu"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-97---stát> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 97 - Stát"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 97 - Stát"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-98---území> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 98 - Území"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 98 - Území"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-99---region-soudržnosti> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 99 - Region soudržnosti"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 99 - Region soudržnosti"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/celková-plocha-bytu> a owl:Class,
        owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:neveřejný-údaj,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Celková plocha bytu představuje plochu všech obytných místností, kuchyně, kuchyňského koutu i ostatních prostor bytu (plochu příslušenství bytu, předsíň, apod.).
 Zdroj údajů: data SLDB"""@cs,
        """Celková plocha bytu představuje plochu všech obytných místností, kuchyně, kuchyňského koutu i ostatních prostor bytu (plochu příslušenství bytu, předsíň, apod.). Je to plocha měřená uvnitř obvodových stěn bytu, nezahrnuje tedy sklep, balkon, lodžii (ani zasklenou). V RSO jsou údaje plněny do atributu 3209 CELPLOBY jednak jako kvantitativní údaj a současně jako intervalová položka číselníku.
Kvantitativní údaj je uváděn v měrné jednotce m2 po zaokrouhlení v celých číslech. Platnost numerického atributu byla zahájena od 1.3.2001.
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3209 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001. https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3209
 Zdroj údajů: data SLDB"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_e> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/byt> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Celková plocha bytu"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> ;
    ns2:je-vymezen-ustanovení-stanovujícím-jeho-neveřejnost <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_11> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/celková-plocha-obytných-místností-s-plochou-4-až-7-9-m2> a owl:Class,
        owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:neveřejný-údaj,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Celkovou plochou obytných místností s plochou 4 až 7,9 m2 je součtem ploch všech obytných místností s plochou 4 až 7,9 m2.
Kvantitativní údaj o celkové ploše malých obytných místností bytu se uvádí po zaokrouhlení v celých číslech.
V RSO jsou údaje plněny do atributu 10035 BYTCEPLM4 jednak jako kvantitativní údaj a současně jako intervalová položka číselníku.
Kvantitativní údaj je uváděn v měrné jednotce m2 po zaokrouhlení v celých číslech. Platnost numerického atributu byla zahájena od 1.3.2001.
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3209 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3209
Zdroj údajů: data SLDB (Bytový list) do 2011"""@cs,
        """Celkovou plochou obytných místností s plochou 4 až 7,9 m2 je součtem ploch všech obytných místností s plochou 4 až 7,9 m2. 
Zdroj údajů: data SLDB (Bytový list) do r. 2011"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_e> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/byt> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Celková plocha obytných místností s plochou 4 až 7,9 m2"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> ;
    ns2:je-vymezen-ustanovení-stanovujícím-jeho-neveřejnost <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_11> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/celková-plocha-obytných-místností-s-plochou-8-a-více-m2> a owl:Class,
        owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:neveřejný-údaj,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Celkovou plochou obytných místností s plochou 8 a více m2 je součtem ploch všech obytných místností s plochou 8 a více m2.
V RSO jsou údaje plněny do atributu 10034 BYTCEPLM8 jednak jako kvantitativní údaj a současně jako intervalová položka číselníku.
Kvantitativní údaj je uváděn v měrné jednotce m2 po zaokrouhlení v celých číslech. Platnost numerického atributu byla zahájena od 1.3.2001.
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3209 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3209
Zdroj údajů: data SLDB (Bytový list) ) do 2011"""@cs,
        """Celkovou plochou obytných místností s plochou 8 a více m2 je součtem ploch všech obytných místností s plochou 8 a více m2.
Zdroj údajů: data SLDB (Bytový list) do r. 2011"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_e> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/byt> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Celková plocha obytných místností s plochou 8 a více m2"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> ;
    ns2:je-vymezen-ustanovení-stanovujícím-jeho-neveřejnost <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_11> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/druh-domu-dle-sldb> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Druh domu dle SLDB představuje převažující využití domu pro bytové a ubytovací účely dle sčítání lidu, domů a bytů. Zařazují se i domy bez bytů, pokud jsou určeny k dlouhodobému nebo trvalému společnému ubytování jednotlivých osob, příp. domácností."@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Druh domu dle SLDB"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/druh-energie-používané-k-vytápění-bytu> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Energií k vytápění bytu se rozumí druh hlavní (převažující) energie, resp. druh paliva, používaný k vytápění bytu.
Zdroj údajů: data SLDB"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_g> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Druh energie používané k vytápění bytu"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/druh-plynu> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Ke sledovaným druhům plynu patří:
LPG (propan, butan a jejich směsi);
CNG (stlačený zemní plyn);
bioplyn, skládkový plyn;
degazační (důlní) plyn;
ostatní (koksárenský aj.).
Zdroj údajů: výkaz Stav 7-99"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_q> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Druh plynu"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/druh-vlastníka-budovy> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Druh vlastníka budovy představuje charakteristiku oprávněné osoby, fyzické osoby, družstva, obce, ostatní právnické osoby.                                                Zdroj údajů: jednorázově RÚIAN-ISKN; data SLDB; výkaz STAV 7-99"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_f> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Druh vlastníka budovy"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/druh-vlastníka-domu-dle-sldb> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Druhem vlastníka domu se rozumí základní charakteristika fyzické nebo právnické osoby vlastníka dle sčítání lidu, domů a bytů. Zdroj údajů: data SLDB"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_f> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Druh vlastníka domu dle SLDB"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/důvod-odstranění-stavby> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Důvodem odstranění stavby se rozumí odstranění budovy nebo její části (bytu) z titulu žádosti majitele, nařízení stavebního úřadu, vlivem živelné události nebo stavební úpravou. Zdroj údajů: výkaz STAV 4-99 do roku 2012."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_s> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Důvod odstranění stavby"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/finanční-úřad> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:conformsTo <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/2011/456/2025-01-01/dokument/norma/cast_1/hlava_4/par_10> ;
    dcterms:description "Finanční úřady jsou orgány státní správy, které vykonávají správu daní, dávek, poplatků, odvodů atd."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku>,
        <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Finanční úřad"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/geometrie-polygonu-hranice> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Množina lomových bodů hranice územního prvku (planární a polygonvá topologie)"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_3> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Geometrie polygonu hranice"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/klasifikace-stavebních-děl> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Budovy jsou klasifikovány podle převažujícího užívání, na základě Sdělení ČSÚ o Klasifikace stavebních děl CZ-CC. Zdroje údajů: data SLDB ; výkaz STAV 7-99; odvozování ze způsobu využití budovy ISKN, RÚIAN na základě převodníku."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_m> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Klasifikace stavebních děl"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/materiál-nosných-zdí-budovy> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Za nosné zdi se považují ty, které nesou stropy a střechu. Při určování převažujícího materiálu nosných konstrukcí se nepřihlíží k materiálu základů ani příček. Zdroj údajů: data SLDB; výkaz Stav 7-99; RÚIAN"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_n> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Materiál nosných zdí budovy"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/městský-obvod--městská-část> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:conformsTo <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/2000/128/2025-03-01/dokument/norma/cast_1/hlava_1/dil_1/par_4/odst_2>,
        <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/2000/131/2025-03-01/dokument/norma/cast_1/hlava_1/par_3> ;
    dcterms:description "Území statutárního města se může člměenit na městské obvody nebo městské části s vlastními orgány samosprávy dle zákona č. 128/2000 Sb., o obcích (obecní zřízení)."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku>,
        <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Městský obvod, městská část"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/městský-obvod-v-hlavním-městě-praze> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Území hlavního města Praha se člení na deset obvodů Praha 1 až Praha 10, které se skládají z území správních obvodů příslušných městských částí."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku>,
        <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Městský obvod v hlavním městě Praze"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/období-výstavby-nebo-rekonstrukce-domu> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Za období výstavby či rekonstrukce domu se považuje období, kdy byl dům předán do užívání (tzn. kolaudace), případně proběhla jeho významná rekonstrukce.  Zdroj údajů: data SLDB do roku 2011"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_c> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Období výstavby nebo rekonstrukce domu"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obestavěný-prostor-budovy> a owl:Class,
        owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Obestavěný prostor budovy je součet obestavěných prostor základů, spodní a vrchní části objektu a zastřešení.                                                                                     Zdroj údajů: výkaz Stav 7-99 (do roku 2012); RÚIAN"@cs,
        """Obestavěný prostor budovy je součet obestavěných prostor základů, spodní a vrchní části objektu a zastřešení. Obestavěný prostor základů je dán kubaturou základových konstrukcí. 
Obestavěný prostor objektu a zastřešení je ohraničen vnějšími plochami obvodových konstrukcí, dole rovinou spodní úrovně podlahové konstrukce a nahoře vnějšími plochami střechy.                                                                                                          V RSO jsou údaje plněny do atributu 3201 OBEPROBUD jednak jako kvantitativní údaj a současně jako intervalová položka číselníku.  Kvantitativní údaj je evidován v měrné jednotce m3.                                                                         Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3201. https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3201 Zdroj údajů: výkaz Stav 7-99 (do roku 2012); RÚIAN"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_j> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Obestavěný prostor budovy"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obydlenost-bytu> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Obydleností bytu se rozumí statut bytu z hlediska evidované obydlenosti či neobydlenosti bytu a důvody jeho neobydlenosti.
Zdroj údajů: ISEO (jen pro budovy s 1 bytem a omezená platnost), RÚIAN automaticky od r. 2018, SLDB 2021"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_d> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Obydlenost bytu"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obydlenost-bytu--trvale> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Obydleností bytu se rozumí statut bytu z hlediska obydlenosti či neobydlenosti bytu včetně důvodů jeho neobydlenosti na základě trvalého pobytu osob zjištěného při Sčítání lidu, domů a bytů.
Zdroj údajů: data SLDB, RÚIAN (automaticky) od r. 2018"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_d> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Obydlenost bytu (trvale)"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obydlenost-bytu-dle-sldb--obvyklý-pobyt> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Obydleností bytu se rozumí statut bytu z hlediska obydlenosti či neobydlenosti bytu včetně důvodů jeho neobydlenosti na základě obvyklého pobytu osob zjištěného při Sčítání lidu, domů a bytů.
Zdroj údajů: data SLDB"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_d> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Obydlenost bytu dle SLDB (obvyklý pobyt)"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obytná-plocha-bytu> a owl:Class,
        owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:neveřejný-údaj,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Obytnou plochou bytu se rozumí podlahová plocha obytných místností.
Zdroj údajů: výkaz Stav 7-99 (jen za budovy s 1 bytem či nástavbu apod.); data SLDB do r. 2011"""@cs,
        """Obytnou plochou bytu se rozumí podlahová plocha obytných místností.
Znamená to, že se do plochy zahrnuje i kuchyň, pokud má plochu 8 m2 a větší (do roku 2001 bez kuchyně). 
V RSO jsou údaje plněny do atributu 3208 OBYTPLOBY jednak jako kvantitativní údaj a současně jako intervalová položka číselníku.
Kvantitativní údaj je uváděn v měrné jednotce m2 po zaokrouhlení v celých číslech. Platnost numerického atributu byla zahájena od 1.3.2001.
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3209 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001. https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3208
Zdroj údajů: výkaz Stav 7-99 (jen za budovy s 1 bytem či nástavbu apod.); data SLDB (Bytový list) do 2011"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_e> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/byt> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Obytná plocha bytu"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> ;
    ns2:je-vymezen-ustanovení-stanovujícím-jeho-neveřejnost <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_11> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/plocha-kuchyně--kuchyňského-koutu> a owl:Class,
        owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:neveřejný-údaj,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Plochou kuchyně, kuchyňského koutu se rozumí vypočtená podlahová plocha příslušné místnosti.
V RSO jsou údaje plněny do atributu 10033 BYTPLKUCH jednak jako kvantitativní údaj a současně jako intervalová položka číselníku.
Kvantitativní údaj je uváděn v měrné jednotce m2 po zaokrouhlení v celých číslech. Platnost numerického atributu byla zahájena od 1.3.2001.
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3209 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3209
Zdroj údajů: data SLDB (Bytový list)"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_e> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/byt> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Plocha kuchyně, kuchyňského koutu"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> ;
    ns2:je-vymezen-ustanovení-stanovujícím-jeho-neveřejnost <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_11> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/plocha-ostatních-prostor-bytu> a owl:Class,
        owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:neveřejný-údaj,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Plochou ostatních prostor bytu se rozumí vypočtená podlahová plocha příslušných prostor bytu.
V RSO jsou údaje plněny do atributu 10036 BYTPLOSTA jednak jako kvantitativní údaj a současně jako intervalová položka číselníku.
Kvantitativní údaj je uváděn v měrné jednotce m2 po zaokrouhlení v celých číslech. Platnost numerického atributu byla zahájena od 1.3.2001.
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3209 a jeho platnost byla zahájena od 1.3.2001.
https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3209
Zdroj údajů: data SLDB (Bytový list)"""@cs,
        """Plochou ostatních prostor bytu se rozumí vypočtená podlahová plocha příslušných prostor bytu.
Zdroj údajů: data SLDB (Bytový list) do r. 2011"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_e> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/byt> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Plocha ostatních prostor bytu"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> ;
    ns2:je-vymezen-ustanovení-stanovujícím-jeho-neveřejnost <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_11> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/podlahová-plocha-budovy> a owl:Class,
        owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Podlahová plocha budovy představuje celkovou využitelnou podlahovou plochu budovy (vč. půdy). Do této plochy se nezahrnují stavební plochy (např. plochy nosných, dělících nebo jiných konstrukcí – sloupy, pilíře, příčky, komíny). Podlahová plocha zpravidla odpovídá ploše užitné, která je jedním z údajů o stavbě v dokumentaci stavby (viz obsah dokumentace podle vyhlášky č. 499/2006 Sb.).  V RSO jsou údaje plněny do atributu 3202 PODPLOBUD jednak jako kvantitativní údaj a současně jako intervalová položka číselníku. Kvantitativní údaj je evidován v měrné jednotce m2. Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3202. https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3203 Zdroj údajů: výkaz Stav 7-99; RÚIAN"@cs,
        "Podlahová plocha budovy představuje celkovou využitelnou podlahovou plochu budovy (vč. půdy). Do této plochy se nezahrnují stavební plochy (např. plochy nosných, dělících nebo jiných konstrukcí). Zdroj údajů: výkaz Stav 7-99; RÚIAN"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_k> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Podlahová plocha budovy"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/poloha-bytu-dle-sldb> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Podlaží bytu představuje polohu bytu v rámci budovy z hlediska jeho umístění na nadzemním podlaží.
Zdroj údajů: data SLDB (Bytový list)"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_c> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Poloha bytu dle SLDB"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-bytů-v-budově> a owl:Class,
        owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Počtem bytů v budově se rozumí součet bytů, do kterého se zahrnou všechny byty trvale obydlené a dále všechny neobydlené byty i byty uvolněné dočasně k jiným účelům než k bydlení. Zdroj údajů: data SLDB (Domovní list); výkaz Stav 7-99; RÚIAN"@cs,
        """Počtem bytů v budově se rozumí součet bytů, do kterého se zahrnou všechny byty trvale obydlené jako stavebně technické jednotky (tzn. administrativně rozdělený byt se počítá jako jeden byt) a dále všechny neobydlené byty i byty uvolněné dočasně k jiným účelům než k bydlení. 
V RSO jsou údaje plněny do atributu 3034 KATCBYT jednak jako kvantitativní údaj a současně jako intervalová položka číselníku.
Kvantitativní údaj je evidován v měrné jednotce byt, klasifikace počtu bytů je v SMS ČSÚ označena kódem 3034. https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3034
Zdroj údajů: data SLDB (Domovní list); výkaz Stav 7-99; RÚIAN"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_h> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Počet bytů v budově"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-nadzemních-podlaží-domu-dle-sldb> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Počtem nadzemních podlaží domu dle sčítání lidu, domů a bytů se rozumí počet  nadzemních podlaží, přičemž za nadzemní podlaží se považují přízemí, tzv. mezanin, každé poschodí a podkroví, na kterém se nacházejí byty."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_l> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Počet nadzemních podlaží domu dle SLDB"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-obydlených-bytů-v-budově> a owl:Class,
        owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:neveřejný-údaj,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Počet obydlených bytů v domě se rovná součtu bytů trvale nebo přechodně obydlených. Zdroj údajů: data SLDB (Domovní list); jednorázově ROB (březen, prosinec 2011); výkaz Stav 7-99; RÚIAN (obydlenost nastavena automaticky)."@cs,
        """Počtem bytů v budově, resp. obydlených bytů, se rozumí součet bytů, do kterého se zahrnou všechny byty trvale obydlené jako stavebně technické jednotky (tzn. administrativně rozdělený byt se počítá jako jeden byt) a dále všechny neobydlené byty i byty uvolněné dočasně k jiným účelům než bydlení. 
Počet bytů v domě se rovná součtu bytů trvale obydlených, neobydlených a dočasně uvolněných k jiným účelům než k bydlení.
V RSO jsou údaje plněny do atributu 10008 KATOBYT jednak jako kvantitativní údaj (v exportech uváděn jako položka SUM_BYT) a současně jako intervalová položka číselníku.
Kvantitativní údaj je uváděn v měrné jednotce byt, číselník klasifikace počtu bytů je v SMS ČSÚ označen kódem 3034, jejich platnost byla zahájena od 1.3.2001. https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3034
Zdroj údajů: data SLDB (Domovní list); jednorázově ROB (březen, prosinec 2011); výkaz Stav 7-99; RÚIAN (obydlenost nastavena automaticky)."""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_g> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Počet obydlených bytů v budově"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> ;
    ns2:je-vymezen-ustanovení-stanovujícím-jeho-neveřejnost <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_11> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-obytných-místností-bytu> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Počet obytných místností bytu představuje součet všech obytných místností bytu. 
Zdroj údajů: výkaz Stav 7-99 (jen za budovy s 1 bytem či nástavbu s bytem apod.); data SLDB"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_f> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Počet obytných místností bytu"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-obytných-místností-bytu-dle-sldb> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Počet obytných místností bytu představuje součet všech obytných místností bytu s plochou 8 m2 a více dle sčítání lidu, domů a bytů.
 Zdroj údajů: data SLDB"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_f> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Počet obytných místností bytu dle SLDB"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-obytných-místností-s-plochou-4-až-7-9-m2> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Počet obytných místností s plochou 4 až 7,9 m2  představuje součet obytných místností bytu příslušné velikosti.
Zdroj údajů: data SLDB (Bytový list) do r. 2011"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_f> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Počet obytných místností s plochou 4 až 7,9 m2"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-obytných-místností-s-plochou-8-a-více-m2> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Počet obytných místností s plochou 8 a více m2  představuje součet obytných místností bytu příslušné velikosti.
Zdroj údajů: data SLDB (Bytový list) do r. 2011"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_f> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Počet obytných místností s plochou 8 a více m2"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/počet-všech-podlaží-budovy> a owl:Class,
        owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Počtem všech podlaží budovy se rozumí součet nadzemních a podzemních podlaží v budově. 
Je-li budova celá podsklepená, pak se započítává i toto podzemní podlaží. 
Zdroj údajů: data SLDB a výkaz Stav 7-99; RÚIAN"""@cs,
        """Počtem všech podlaží budovy se rozumí součet nadzemních a podzemních podlaží v budově. 
Je-li budova celá podsklepená, pak se započítává i toto podzemní podlaží. Pro statistické účely se obyvatelné podkroví (zpravidla u rodinných domů) považuje jako samostatné nadzemní podlaží.
 Kvantitativní údaj je evidován v měrné jednotce podlaží.                                                                                Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3203. https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3203 Zdroj údajů: data SLDB a výkaz Stav 7-99; RÚIAN"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_l> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Počet všech podlaží budovy"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/poštovní-směrovací-číslo> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Poštovní směrovací číslo je číselným označením územního obvodu adresní pošty."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_b> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Poštovní směrovací číslo"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/přesah-budovy-na-území-jiné-obce> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Pokud území obce nebo jeho část je součástí katastrálního území jiné obce, označuje se jako přesah budovy či skupiny budov na území jiné obce. Zdroj údajů: RSO"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Přesah budovy na území jiné obce"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/připojení-budovy-na-odpad> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Připojení budovy na odpad charakterizuje možnosti odvádění odpadních vod. Zdroj údajů: data SLDB; výkaz Stav 7-99; RÚIAN"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_p> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Připojení budovy na odpad"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/připojení-budovy-na-plyn> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Připojení budovy na plyn charakterizuje možnosti využívání plynu a jeho zdroje z veřejné sítě či domovního zásobníku. Není rozhodující, zda se plyn skutečně v budově spotřebovává.
 Zdroj údajů: data SLDB; výkaz Stav 7-99; RÚIAN"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_q> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Připojení budovy na plyn"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/připojení-budovy-na-vodovod> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Připojením budovy na vodovod se rozumí vybavenost budovy z titulu napojení na vodovod.
Budova s vodovodem  znamená, že je budova napojena na vodovod z veřejné sítě nebo na vodovod domácí (ze studny). 
Zdroj údajů: data SLDB (Domovní list); RÚIAN"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_o> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Připojení budovy na vodovod"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/připojení-bytu-na-plyn> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Připojením bytu na plyn se rozumí skutečnost, zda v bytě je plyn zaveden či nikoliv a z jakého zdroje (veřejný, domovní).
Zdroj údajů: data SLDB"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_h> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Připojení bytu na plyn"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/připojení-bytu-na-teplou-vodu> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Připojením bytu na teplou vodu představuje kvalitativní znak vybavení bytu dle sčítání lidu, domů a bytů.
Zdroj údajů: data SLDB (Bytový list) do r. 2011"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_h> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Připojení bytu na teplou vodu"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/připojení-bytu-na-vodovod> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Připojením bytu na vodovod se rozumí vybavenost bytu vodovodem.
Zdroj údajů: data SLDB"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_h> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Připojení bytu na vodovod"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/připojení-domu-na-vodovod-dle-sldb> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Připojení domu na vodovod charakterizuje možnosti zásobování vodou (v domě, mimo dům) i charakter vodovodu (veřejný, soukromý) dle sčítání lidu, domů a bytů.
Zdroj údajů: data SLDB (Domovní list); RÚIAN"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_o> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Připojení domu na vodovod dle SLDB"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/správní-obvod-v-hlavním-městě-praze> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:conformsTo <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/2000/131/2025-03-01/dokument/norma/cast_1/hlava_1/par_2/odst_3>,
        <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/2000/131/2025-03-01/dokument/norma/cast_1/hlava_5/par_31> ;
    dcterms:description "Hlavní město Praha vykonává přenesenou působnost, která je zvláštním zákonem svěřena krajům, pověřeným obecním úřadům a obcím, pokud zákon nebo Statut nestanoví jinak."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku>,
        <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Správní obvod v hlavním městě Praze"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statutární-město-a-hlavní-město-praha> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:conformsTo <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/2000/128/2025-03-01/dokument/norma/cast_1/hlava_1/dil_1/par_4>,
        <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/2000/131/2025-03-01/dokument/norma/cast_1/hlava_1/par_4> ;
    dcterms:description "Statutární město představuje vybrané obce na základě zákona č. 128/2000 Sb., o obcích (obecní zřízení), ve znění pozdějších předpisů (viz ASPI), který uvádí taxativní výčet statutárních měst, jejichž působení se řídí statutem města."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku>,
        <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Statutární město a hlavní město Praha"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/topné-médium---hlavní> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Topné médium představuje prostředek, kterým se v budově vytápí hlavním způsobem.
Zdroj údajů: výkaz Stav 7-99"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_r> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Topné médium - hlavní"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/topné-médium---vedlejší> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Topné médium představuje prostředek, kterým se v budově vytápí doplňkovým způsobem.
Zdroj údajů: výkaz Stav 7-99"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_r> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Topné médium - vedlejší"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/typ-využití-budovy> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Typ využití budovy představuje kvalifikovaný převodník mezi atributem Klasifikace stavebních děl CZ-CC (ČSÚ) a atributem způsob využití budovy (ČÚZK). Zdroj údajů: RSO"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_m> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Typ využití budovy"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/typ-čísla-domovního> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Typ čísla domovního představuje číselní označení druhu čísla domovního, tzn. popisné nebo evidenční."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_b> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Typ čísla domovního"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/ulice-a-veřejné-prostranství> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:conformsTo <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/2000/128/2025-01-01/dokument/norma/cast_1/hlava_1/dil_4/par_34> ;
    dcterms:description "Název ulice a jiných veřejných prostranství je určen rozhodnutím obce. Je jedinečný v rámci obce a může být změněn. Kód ulice a jiných veřejných prostranství je číselný prostorový identifikátor  a je jednoznačný v rámci České republiky."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_b> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku>,
        <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Ulice a veřejné prostranství"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/vybavenost-bytu-koupelnou> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Vybavenost bytu koupelnou, sprchovým koutem představuje kvalitativní znak vybavení bytu dle sčítání lidu, domů a bytů.
Zdroj údajů: data SLDB (Bytový list) do r. 2011"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_i> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Vybavenost bytu koupelnou"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/vybavenost-bytu-kuchyní> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Za kuchyň je považována samostatná obytná místnost, která je svým vybavením a vnitřním uspořádáním určena k přípravě jídel. 
Kuchyňský kout je součástí obytné místnosti a není oddělen zdí.
Zdroj údajů: data SLDB"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_i> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Vybavenost bytu kuchyní"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/vybavenost-bytu-záchodem> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Vybavenost bytu záchodem představuje kvalitativní znak vybavení bytu dle sčítání lidu, domů a bytů.
Zdroj údajů: data SLDB (Bytový list) do r. 2011"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_i> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Vybavenost bytu záchodem"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/vybavení-budovy-výtahem> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Vybavením budovy výtahem se rozumí takové vybavení budovy, které mohou uživatelé bytů v budově běžně využívat k přepravě osob. 
Zdroj údajů: data SLDB; RÚIAN"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_s> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Vybavení budovy výtahem"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/zastavěná-plocha-budovy> a owl:Class,
        owl:DatatypeProperty,
        skos:Concept,
        ns2:veřejný-údaj,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Zastavěnou plochou stavebního objektu se rozumí plocha ohraničená pravoúhlými průměty vnějšího líce obvodových konstrukcí všech nadzemních i podzemních podlaží do vodorovné roviny. Plochy lodžií a arkýřů se započítávají.                                                V RSO jsou údaje plněny do atributu 3202 PODPLOBUD jednak jako kvantitativní údaj a současně jako intervalová položka číselníku.
Kvantitativní údaj je evidován v měrné jednotce m2. Platnost byla zahájena od 1.3.2001.
Číselník je v SMS ČSÚ označen kódem 3200 a jeho platnost byla zahájena 1.3.2001. https://apl2.czso.cz/iSMS/cislist.jsp?fkodcis=3200 
Zdroj údajů: výkaz Stav 7-99 (do roku 2012); RÚIAN"""@cs,
        "Zastavěnou plochou stavebního objektu se rozumí plocha ohraničená pravoúhlými průměty vnějšího líce obvodových konstrukcí všech nadzemních i podzemních podlaží do vodorovné roviny. Zdroj údajů: výkaz Stav 7-99 (do roku 2012); RÚIAN"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_i> ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Zastavěná plocha budovy"@cs ;
    ns1:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu true ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/způsob-vytápění-budovy> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Způsobem vytápění budovy se rozumí vytápění budovy centrálním, lokálním či jiným způsobem; uvádí se převažující způsob vytápění v budově. Zdroj údajů: data SLDB; RÚIAN"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_r> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Způsob vytápění budovy"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/způsob-vytápění-bytu> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Způsob vytápění bytu představuje charakteristiku zásobování bytu teplem dle sčítání lidu, domů a bytů.
Zjišťuje se způsob vytápění používaný ve větší části bytu.
Zdroj údajů: data SLDB"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7/pism_g> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Způsob vytápění bytu"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/způsob-vytápění-domu-dle-sldb> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Způsob vytápění domu charakterizuje zásobování domu teplem dle sčítání lidu, domů a bytů.
Zdroj údajů: data SLDB (Domovní list)"""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_r> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Způsob vytápění domu dle SLDB"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/způsob-využití-budovy> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Způsob využití budovy představuje převažující využití budovy, ke kterému byla budova určena. U budov se zapisuje převažující způsob využití (katastrální vyhláška č. 113/2000 Sb., 26/2007 Sb., v pozdějším znění č. 357/2013 Sb.). Zdroj údajů: ISKN; RÚIAN"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_m> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Způsob využití budovy"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/základní-územní-jednotka> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Základní územní jednotkou se rozumí území obce nebo vojenského újezdu a v případě, že je obec členěna, území městského obvodu nebo městské části."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku>,
        <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Základní územní jednotka"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územně-technická-jednotka> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Územně technickou jednotkou se rozumí jednotka, která je vymezena jako katastrální území nebo jeho část, oddělená hranicí základní územní jednotky, tj. hranicí obce, městského obvodu či městské části."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku>,
        <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Územně technická jednotka"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-184---počet-místností> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 184 - Počet místností"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 184 - Počet místností"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3034---sldb:-klasifikace-počtu-bytů> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3034 - SLDB: Klasifikace počtu bytů"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3034 - SLDB: Klasifikace počtu bytů"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-5769---topné-médium> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 5769 - Topné médium"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 5769 - Topné médium"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/kraj> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Kraj je územním společenstvím občanů, které má právo na samosprávu (dle vyhlášeného úplného znění zákona č. 129/2000 Sb., o krajích (krajské zřízení). Kraj představuje statistickou územní jednotku na úrovni NUTS 3."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku>,
        <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Kraj"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/matriční-úřad> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:conformsTo <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/2000/301/2025-01-01/dokument/norma/cast_1/hlava_1/dil_1/par_2/odst_1> ;
    dcterms:description "Působnost na úseku matrik vykonávají matriční úřady, kterými jsou magistráty, městské úřady, úřady městysů, obecní úřady, v hlavním městě Praze a v některých územně členěných statutárních městech úřady městských obvodů nebo úřady městských částí."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku>,
        <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Matriční úřad"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/okres> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Okres je vymezen od 1.1.2021 prostřednictvím správních obvodů obcí s rozšířenou působností. V hlavním městě Praze jsou na úrovni okresů vymezeny prostřednictvím správních obvodů městských částí obvody."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku>,
        <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Okres"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/podrobný-bod-polohopisu> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Souřadnice X,Y lomového bodu hranice územního prvku (S-JTSK, WGS84,ETRS89-LAEA)"@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_3> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Podrobný bod polohopisu"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/region-soudržnosti> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description """Statistická územní jednotka na úrovni NUTS 2 (region soudržnosti) představuje neadministrativní jednotku, která slouží regionální politice a regionální statistice Evropské unie.
Území regionu soudržnosti je dáno výčtem jednoho nebo více krajů."""@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku>,
        <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Region soudržnosti"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/správní-obvod-obce-s-rozšířenou-působností> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:conformsTo <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/2000/128/2025-03-01/dokument/norma/cast_1/hlava_3/par_66> ;
    dcterms:description "Jako obecní úřad obce s rozšířenou působností je pro účel výkonu přenesené působnosti označován v zákonech a jiných právních předpisech úřad obce stanovené zvláštním zákonem (příloha č. 2 k zákonu č. 314/2002 Sb.)."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku>,
        <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Správní obvod obce s rozšířenou působností"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/správní-obvod-pověřeného-obecního-úřadu> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:conformsTo <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/2000/128/2025-03-01/dokument/norma/cast_1/hlava_3/par_64> ;
    dcterms:description "Jako pověřený obecní úřad je pro účel výkonu přenesené působnosti označován v zákonech a jiných právních předpisech úřad obce stanovené zákonem (příloha č. 1 k zákonu č. 314/2002 Sb.)."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku>,
        <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Správní obvod pověřeného obecního úřadu"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistický-obvod> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Statistickým obvodem se rozumí nejmenší územní jednotky, z nichž se skládají katastrální území a základní sídelní jednotky, jejichž síť vykrývá celé území České republiky, které slouží k podrobnému popisu území a vytváření statistických zón."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku>,
        <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Statistický obvod"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/stavební-úřady-a-jiné-zpravodajské-jednotky> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Stavební úřady a jiné zpravodajské jednotky - úřady pověřené výkonem státní správy podle zákona č. 183/2006 Sb (stavebního zákona, poslední znění č. 283/2021 Sb)."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku>,
        <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Stavební úřady a jiné zpravodajské jednotky"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/základní-sídelní-jednotka> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Základní sídelní jednotkou se rozumí jednotka představující části území obce s jednoznačnými územně technickými a urbanistickými podmínkami nebo spádová území seskupení objektů obytného nebo rekreačního charakteru."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku>,
        <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Základní sídelní jednotka"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/základní-sídelní-jednotka-díl> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "V případě, že lokalita základní sídelní jednotky zasahuje do více částí obcí, tak se člení na díly základní sídelní jednotky."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku>,
        <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Základní sídelní jednotka díl"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/území> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Statistická územní jednotka na úrovni NUTS 1 (Území) je v České republice stanovena na úrovni celého území státu."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku>,
        <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Území"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/část-obce> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Územně evidenční prvek je odvozen z evidence přidělených číselných řad čísel domovních a představuje ucelenou číselnou řadu čísel popisných a číselnou řadu čísel evidenčních bez ohledu na vnitřní dělení statutárních měst a hlavního města Prahy."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_b> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku>,
        <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Část obce"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/část-obce-díl> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Územně evidenční prvek je odvozen z evidence přidělených číselných řad čísel domovních a představuje ucelenou číselnou řadu čísel popisných a číselnou řadu čísel evidenčních s ohledem na vnitřní dělení statutárních měst a hlavního města Prahy."@cs,
        "Část obce díl jako součást jednoznačné identifikace budovy."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_b>,
        <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_b> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku>,
        <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Část obce díl"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/katastrální-území> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Katastrálním územím se rozumí technická jednotka, kterou tvoří místopisně uzavřený a v katastru nemovitostí společně evidovaný soubor nemovitostí."@cs,
        "Katastrálním územím v kombinaci s parcelním číslem jako nepřímý prostorový identifikátor budovy."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a>,
        <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_b> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku>,
        <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Katastrální území"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/číselník-3209---plocha-bytu> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Číselník 3209 - Plocha bytu"@cs ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Číselník 3209 - Plocha bytu"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/stát> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Stát představuje Českou republiku jako správní jednotku pro zeměpisnou oblast se správním orgánem, který má pravomoc přijímat správní nebo politická rozhodnutí pro tuto oblast v právním a institucionálním rámci členského státu Evropské unie."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku>,
        <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Stát"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/adresa> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:conformsTo <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/2009/111/2025-01-01/dokument/norma/cast_1/hlava_4/par_29/odst_1/pism_h> ;
    dcterms:description "Adresou se rozumí kombinace textových údajů název  části obce nebo v případě hlavního města Prahy název katastrálního území, číslo popisné nebo evidenční, název ulice, číslo orientační a případně údaje, které jednoznačně určují adresní místo."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5>,
        <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6/pism_b> ;
    skos:definition "Adresou se rozumí kombinace textových údajů název okresu, název obce, název městské části nebo městského obvodu, název části obce nebo v případě hlavního města Prahy název katastrálního území, číslo popisné nebo evidenční, název ulice, číslo orientační a případně údajů potřebných pro účely poštovních služeb, která jednoznačně určuje adresní místo."@cs ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Adresa"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/byt> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Bytem se rozumí místnost nebo soubor místností, které jsou podle rozhodnutí stavebního úřadu určeny k bydlení a tvoří zpravidla  jeden stavebně technický celek."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_7> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Byt"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/obec-a-vojenský-újezd> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:conformsTo <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/2000/128/2025-03-01/dokument/norma/cast_1/hlava_1/dil_1/par_1> ;
    dcterms:description "Obec je základním územním samosprávným společenstvím občanů; tvoří územní celek, který je vymezen hranicí území obce (dle znění zákona č. 128/2000 Sb., o obcích (obecní zřízení), zákon č. 131/2000 Sb., o hlavním městě Praze, ve znění pozdějších předpisů."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku>,
        <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Obec a vojenský újezd"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/územní-prvek> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Prvek v soustavě administrativních a statistických územních a územně evidenčních jednotek a správních obvodů."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_5/pism_a> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Územní prvek"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/statistická-budova> a owl:Class,
        skos:Concept,
        <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-objektu-práva> ;
    dcterms:description "Budova pro statistické účely je budovou s číslem popisným nebo s číslem evidenčním v rámci části obce a dále představuje část budovy se shodným číslem domovním (vchodem), který je vstupem k samostatně očíslovaným bytům."@cs ;
    dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1995/89/2024-11-01/dokument/norma/cast_1/par_20a/odst_6> ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "Statistická budova"@cs ;
    ns1:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/agenda/A688> ;
    ns1:údaje-jsou-v-ais <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/isvs/3168> .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov/pojem/je-položkou-číselníku> a owl:ObjectProperty,
        skos:Concept ;
    rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/položka-číselníku> ;
    rdfs:range <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/číselník> ;
    skos:definition "Zařazuje položku do číselníku. Číselník může obsahovat více různých položek. Položka může patřit do více číselníků."@cs ;
    skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> ;
    skos:prefLabel "je položkou číselníku"@cs .

<https://slovník.gov.cz/slovník-registru-sčítacích-obvodů-a-budov> a owl:Ontology,
        skos:ConceptScheme ;
    dcterms:description ""@cs ;
    dcterms:modified [ a time:Instant ;
            time:inXSDDateTimeStamp "2025-06-09T07:40:38.998691+00:00"^^xsd:dateTimeStamp ] ;
    skos:prefLabel "Slovník Registru sčítacích obvodů a budov"@cs .

